<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>Resep Dapur Ibu</title>
    <link href="https://resepdapuribu.github.io/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://resepdapuribu.github.io" />
    <updated>2023-01-30T16:59:48+07:00</updated>
    <author>
        <name>Ibu</name>
    </author>
    <id>https://resepdapuribu.github.io</id>

    <entry>
        <title>Rujak Cingur</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/rujak-cingur.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/rujak-cingur.html</id>

        <updated>2023-01-30T16:59:48+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Rujak Cingur adalah salah satu makanan khas Jawa Timur yang terkenal dengan rasa gurih, asam, dan pedas. Terbuat dari campuran sayur-sayuran, buah-buahan, dan cingur sapi, Rujak Cingur menjadi pilihan yang populer bagi masyarakat setempat dan wisatawan. Berikut adalah resep dan catatan penting saat membuat Rujak&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <div class="flex flex-grow flex-col gap-3">
<div class="min-h-[20px] flex flex-col items-start gap-4 whitespace-pre-wrap">
<div class="markdown prose w-full break-words dark:prose-invert dark">
<p>Rujak Cingur adalah salah satu makanan khas Jawa Timur yang terkenal dengan rasa gurih, asam, dan pedas. Terbuat dari campuran sayur-sayuran, buah-buahan, dan cingur sapi, Rujak Cingur menjadi pilihan yang populer bagi masyarakat setempat dan wisatawan. Berikut adalah resep dan catatan penting saat membuat Rujak Cingur:</p>
<p>Bahan-bahan:</p>
<ul>
<li>2 buah betik, potong-potong</li>
<li>2 buah mangga, potong-potong</li>
<li>2 buah jambu air, potong-potong</li>
<li>2 buah bengkuang, potong-potong</li>
<li>2 buah kacang panjang, potong-potong</li>
<li>200 gram cingur sapi, dipotong-potong</li>
<li>100 gram tahu, potong-potong</li>
<li>100 gram tempe, potong-potong</li>
<li>100 gram kacang tanah, sangrai</li>
<li>1 sendok teh garam</li>
<li>1 sendok teh gula merah</li>
<li>1 sendok makan petis udang</li>
<li>1 sendok makan air asam jawa</li>
<li>Daun bawang, iris halus secukupnya</li>
<li>Cabe rawit secukupnya</li>
<li>Minyak goreng secukupnya</li>
</ul>
<p>Cara membuat:</p>
<ol>
<li>Panaskan minyak goreng dan tumis bawang merah hingga harum.</li>
<li>Tambahkan cingur sapi dan masak hingga setengah matang.</li>
<li>Tambahkan tahu, tempe, dan kacang tanah. Aduk rata.</li>
<li>Tambahkan garam dan gula merah. Aduk rata.</li>
<li>Tambahkan petis udang dan air asam jawa. Aduk rata.</li>
<li>Tambahkan sayur-sayuran, buah-buahan, dan cabe rawit. Aduk rata.</li>
<li>Sajikan dengan daun bawang sebagai pelengkap.</li>
</ol>
<p>Catatan penting saat membuat Rujak Cingur:</p>
<ul>
<li>Gunakan sayur-sayuran dan buah-buahan yang segar dan masih mentah agar rasa lebih segar.</li>
<li>Gunakan cingur sapi yang segar dan berkualitas baik agar rasa lebih enak.</li>
<li>Bumbu dan rempah-rempah bisa disesuaikan sesuai selera, misalnya menambahkan cabai sesuai tingkat kepedasan yang diinginkan.</li>
<li>Pilih petis udang yang berkualitas baik agar hasil masakan lebih gurih dan nikmat.</li>
<li>Pilih air asam jawa yang berkualitas baik agar hasil masakan lebih asam dan segar.</li>
<li>Jangan terlalu lama memasak sayur-sayuran dan buah-buahan agar tidak hancur dan</li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Garang Asem</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/garang-asem.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/garang-asem.html</id>

        <updated>2023-01-30T16:56:27+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Garang Asem adalah masakan tradisional Indonesia yang berasal dari Jawa Tengah. Terbuat dari daging sapi, sayuran, dan bumbu-bumbu, Garang Asem memiliki rasa gurih dan pedas. Berikut adalah resep dan catatan penting saat membuat Garang Asem: Bahan-bahan: Cara membuat: Catatan penting saat membuat Garang Asem: Gunakan&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left">Garang Asem adalah masakan tradisional Indonesia yang berasal dari Jawa Tengah. Terbuat dari daging sapi, sayuran, dan bumbu-bumbu, Garang Asem memiliki rasa gurih dan pedas. Berikut adalah resep dan catatan penting saat membuat Garang Asem:</p>
<p class="align-left">Bahan-bahan:</p>
<ul class="align-left">
<li>500 gram daging sapi, potong-potong</li>
<li>2 buah tomat, iris-iris</li>
<li>2 buah bawang merah, iris-iris</li>
<li>2 buah bawang putih, iris-iris</li>
<li>2 buah cabai merah, iris-iris</li>
<li>2 buah cabai rawit, iris-iris</li>
<li>1 sendok teh gula merah</li>
<li>1 sendok teh garam</li>
<li>100 ml air kaldu sapi</li>
<li>3 buah kentang, potong-potong</li>
<li>3 buah jagung, potong-potong</li>
<li>1 sendok makan kecap manis</li>
<li>1 sendok makan asam jawa</li>
<li>1 sendok makan air limau nipis</li>
<li>Daun kunyit, daun salam, dan daun bawang secukupnya</li>
<li>Minyak goreng secukupnya</li>
</ul>
<p class="align-left">Cara membuat:</p>
<ol class="align-left">
<li>Panaskan minyak goreng dan tumis bawang merah, bawang putih, cabai merah, cabai rawit, dan daun kunyit hingga harum.</li>
<li>Masukkan daging sapi dan tambahkan gula merah dan garam. Aduk rata.</li>
<li>Tambahkan air kaldu sapi dan masak hingga daging empuk.</li>
<li>Tambahkan tomat, kentang, jagung, daun salam, dan daun bawang. Aduk rata.</li>
<li>Tambahkan kecap manis, asam jawa, dan air limau nipis. Aduk rata.</li>
<li>Masak hingga sayuran matang dan bumbu meresap.</li>
<li>Sajikan dengan nasi hangat.</li>
</ol>
<p class="align-left">Catatan penting saat membuat Garang Asem:</p>
<ul>
<li class="align-left">Gunakan daging sapi yang lembut dan empuk agar hasil masakan lebih enak.</li>
<li class="align-left">Bumbu dan rempah-rempah bisa disesuaikan sesuai selera, misalnya menambahkan cabai sesuai tingkat kepedasan yang diinginkan.</li>
<li class="align-left">Jangan terlalu lama memasak sayuran agar tidak hancur dan tetap berwarna hijau.</li>
<li class="align-left">Pilih air kaldu sapi yang berkualitas baik agar hasil masakan lebih gurih.</li>
<li class="align-left">Jangan memasak Garang Asem terlalu lama agar rasa dan aroma bumbu tidak hilang.</li>
<li class="align-left">Gunakan nasi hangat agar Garang Asem lebih enak saat disantap.</li>
</ul>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Karedok </title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/karedok.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/karedok.html</id>

        <updated>2023-01-30T16:52:05+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Karedok adalah makanan khas Indonesia yang terbuat dari sayuran segar dan kacang-kacangan. Dibuat dengan cara direbus, dicampur dan dicampur dengan kuah kacang, Karedok memiliki rasa segar dan gurih. Bahan-bahan: Cara membuat: Catatan penting saat membuat Karedok: Gunakan sayuran segar agar rasa lebih segar dan enak.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <div class="flex flex-grow flex-col gap-3">
<div class="min-h-[20px] flex flex-col items-start gap-4 whitespace-pre-wrap">
<div class="markdown prose w-full break-words dark:prose-invert dark">
<p>Karedok adalah makanan khas Indonesia yang terbuat dari sayuran segar dan kacang-kacangan. Dibuat dengan cara direbus, dicampur dan dicampur dengan kuah kacang, Karedok memiliki rasa segar dan gurih.</p>
<p>Bahan-bahan:</p>
<ul>
<li>200 gram kacang tanah, goreng</li>
<li>100 gram taoge</li>
<li>100 gram kacang panjang</li>
<li>100 gram ketimun</li>
<li>1 buah bawang merah</li>
<li>1 buah bawang putih</li>
<li>1 siung cabai rawit</li>
<li>1 sendok teh garam</li>
<li>1 sendok teh gula merah</li>
<li>100 ml air kaldu kacang</li>
</ul>
<p>Cara membuat:</p>
<ol>
<li>Rebus taoge, kacang panjang, dan ketimun hingga matang.</li>
<li>Haluskan bawang merah, bawang putih, dan cabai rawit.</li>
<li>Campur semua bahan yang sudah diolah dan kacang tanah goreng dengan air kaldu kacang.</li>
<li>Aduk hingga semua bahan tercampur rata.</li>
<li>Taburi dengan bawang goreng dan serve.</li>
</ol>
<p>Catatan penting saat membuat Karedok:</p>
<ul>
<li>Gunakan sayuran segar agar rasa lebih segar dan enak.</li>
<li>Bumbu dan rempah-rempah bisa disesuaikan sesuai selera.</li>
<li>Jangan terlalu lama memasak sayuran agar tidak hancur dan tetap berwarna hijau.</li>
<li>Kuah kacang bisa dibuat dari kacang tanah atau kacang hijau yang sudah diolah.</li>
<li>Jangan memasak kuah kacang terlalu lama agar tidak pecah dan tetap enak.</li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Kerak Telor</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/kerak-telor.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/kerak-telor.html</id>

        <updated>2023-01-30T16:50:05+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Kerak Telor adalah makanan khas Betawi, Jakarta, Indonesia. Terbuat dari tepung ketan, telur, dan rempah-rempah, Kerak Telor memiliki tekstur kenyal dan rasa gurih. Bahan-bahan: Cara membuat: Catatan penting saat membuat Kerak Telor: Pastikan tepung ketan yang digunakan berkualitas baik agar adonan lembut dan tidak mudah&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <div class="flex flex-grow flex-col gap-3">
<div class="min-h-[20px] flex flex-col items-start gap-4 whitespace-pre-wrap">
<div class="markdown prose w-full break-words dark:prose-invert dark">
<p class="align-left">Kerak Telor adalah makanan khas Betawi, Jakarta, Indonesia. Terbuat dari tepung ketan, telur, dan rempah-rempah, Kerak Telor memiliki tekstur kenyal dan rasa gurih.</p>
<p class="align-left">Bahan-bahan:</p>
<ul class="align-left">
<li>500 gram tepung ketan</li>
<li>4 butir telur</li>
<li>2 siung bawang putih, haluskan</li>
<li>1 sendok makan kecap manis</li>
<li>1 sendok teh garam</li>
<li>1 sendok teh kaldu bubuk</li>
<li>1 sendok makan air asam jawa</li>
<li>1 sendok makan air jeruk nipis</li>
<li>Bumbu: bawang merah goreng, kemiri, serai, daun kari</li>
</ul>
<p class="align-left">Cara membuat:</p>
<ol class="align-left">
<li>Campur tepung ketan dengan bumbu dan bahan-bahan lain.</li>
<li>Kocok telur dan masukkan ke dalam adonan tepung ketan.</li>
<li>Campur semua bahan hingga rata dan adonan lembut.</li>
<li>Ambil sejumput adonan dan pipihkan.</li>
<li>Letakkan telur di tengah adonan dan lipat adonan hingga menutupi telur.</li>
<li>Panaskan teflon dengan sedikit minyak dan masak Kerak Telor hingga matang dan kenyal.</li>
<li>Angkat dan sajikan.</li>
</ol>
<p class="align-left">Catatan penting saat membuat Kerak Telor:</p>
<ul>
<li class="align-left">Pastikan tepung ketan yang digunakan berkualitas baik agar adonan lembut dan tidak mudah pecah.</li>
<li class="align-left">Gunakan telur ayam kampung agar rasa lebih kuat.</li>
<li class="align-left">Bumbu dan rempah-rempah bisa disesuaikan sesuai selera.</li>
<li class="align-left">Jangan menggunakan minyak terlalu banyak saat memasak Kerak Telor.</li>
<li class="align-left">Masak dengan api sedang dan usahakan agar adonan tidak mudah hancur.</li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Seruit Lampung</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/seruit-lampung.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/seruit-lampung.html</id>

        <updated>2023-01-30T16:47:26+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Seruit adalah makanan khas dari Lampung, Indonesia. Terbuat dari tepung ketan dan gula merah, Seruit memiliki tekstur lembut dan rasa manis. Bahan-bahan: Cara membuat: catatan: Pastikan tepung ketan yang digunakan berkualitas baik agar adonan lembut dan tidak mudah pecah. Gunakan gula merah yang memiliki rasa&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Seruit adalah makanan khas dari Lampung, Indonesia. Terbuat dari tepung ketan dan gula merah, Seruit memiliki tekstur lembut dan rasa manis.</p>
<p>Bahan-bahan:</p>
<ul>
<li>500 gram tepung ketan</li>
<li>200 gram gula merah</li>
<li>200 ml air</li>
<li>Daun pandan</li>
</ul>
<p>Cara membuat:</p>
<ol>
<li>Campur tepung ketan dengan air dan daun pandan hingga tercampur rata.</li>
<li>Didihkan gula merah hingga larut.</li>
<li>Tuang adonan tepung ketan ke dalam loyang yang sudah diolesi dengan minyak.</li>
<li>Isi adonan tepung ketan dengan gula merah yang sudah dilarutkan.</li>
<li>Tutup dengan adonan tepung ketan yang sama.</li>
<li>Kukus Seruit selama 30 menit atau hingga matang.</li>
<li>Angkat dan sajikan.</li>
</ol>
<p>catatan:</p>
<ul>
<li>Pastikan tepung ketan yang digunakan berkualitas baik agar adonan lembut dan tidak mudah pecah.</li>
<li>Gunakan gula merah yang memiliki rasa manis yang kuat agar rasa Seruit benar-benar terasa.</li>
<li>Kukus Seruit dengan api yang sedang agar adonan tidak mudah hancur dan matang merata.</li>
<li>Boleh menambahkan rempah-rempah atau bahan lain sesuai selera untuk menambah rasa Seruit.</li>
</ul>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Pendap Bengkulu</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/pendap-bengkulu.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/pendap-bengkulu.html</id>

        <updated>2023-01-30T16:45:23+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Pendap adalah makanan khas dari Bengkulu, Indonesia. Terbuat dari tepung ketan dengan isian gula merah dan santan, Pendap memiliki tekstur lembut dan rasa manis. Bahan-bahan: Cara membuat: Catatan : Itulah cara membuat Pendap, makanan khas dari Bengkulu. Semoga artikel ini membantu!
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Pendap adalah makanan khas dari Bengkulu, Indonesia. Terbuat dari tepung ketan dengan isian gula merah dan santan, Pendap memiliki tekstur lembut dan rasa manis.</p>
<p>Bahan-bahan:</p>
<ul>
<li>500 gram tepung ketan</li>
<li>200 gram gula merah</li>
<li>200 ml santan</li>
<li>Daun pandan</li>
<li>Air matang</li>
</ul>
<p>Cara membuat:</p>
<ol>
<li>Campur tepung ketan dengan air matang dan daun pandan hingga tercampur rata.</li>
<li>Didihkan santan dan gula merah hingga gula merah larut.</li>
<li>Tuang adonan tepung ketan ke dalam loyang yang sudah diolesi dengan minyak.</li>
<li>Isi adonan tepung ketan dengan gula merah dan santan yang sudah dilarutkan.</li>
<li>Tutup dengan adonan tepung ketan yang sama.</li>
<li>Kukus Pendap selama 30 menit atau hingga matang.</li>
<li>Angkat dan sajikan.</li>
</ol>
<p>Catatan :</p>
<ul>
<li>Pastikan tepung ketan yang digunakan berkualitas baik agar adonan lembut dan tidak mudah pecah.</li>
<li>Gunakan gula merah yang memiliki rasa manis yang kuat agar rasa Pendap benar-benar terasa.</li>
<li>Santan yang digunakan harus tebal agar rasa Pendap lezat.</li>
<li>Kukus Pendap dengan api yang sedang agar adonan tidak mudah hancur dan matang merata.</li>
<li>Boleh menambahkan rempah-rempah atau bahan lain sesuai selera untuk menambah rasa Pendap.</li>
</ul>
<p>Itulah cara membuat Pendap, makanan khas dari Bengkulu. Semoga artikel ini membantu!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Ayam Taliwang</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/ayam-taliwang.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/ayam-taliwang.html</id>

        <updated>2023-01-29T20:08:22+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Ayam Taliwang adalah masakan khas dari daerah Lombok, Nusa Tenggara Barat.Ayam Taliwang terkenal dengan cita rasanya yang pedas dan gurih.Ayam Taliwang biasanya diolah dengan cara dibakar atau digoreng dan disajikan dengan sambal khusus. Berikut resep Ayam Taliwang dan langkah-langkah pembuatannya. Bahan: Langkah-langkah: Catatan: Diamkan ayam&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left"><strong>Ayam Taliwang</strong> adalah masakan khas dari daerah Lombok, Nusa Tenggara Barat.Ayam Taliwang terkenal dengan cita rasanya yang pedas dan gurih.Ayam Taliwang biasanya diolah dengan cara dibakar atau digoreng dan disajikan dengan sambal khusus.</p>
<p>Berikut resep Ayam Taliwang dan langkah-langkah pembuatannya.</p>
<p>Bahan:</p>
<ul>
<li>1 ekor ayam, potong 4 bagian</li>
<li>3 buah bawang merah</li>
<li>5 siung bawang putih</li>
<li>5 buah cabai merah keriting</li>
<li>5 buah cabai rawit</li>
<li>1 sdt ketumbar bubuk</li>
<li>1 sdt jintan bubuk</li>
<li>1 sdt garam</li>
<li>1/2 sdt gula pasir</li>
<li>2 sdm kecap manis</li>
<li>1 sdt air asam jawa</li>
<li>Minyak untuk menggoreng</li>
</ul>
<p>Langkah-langkah:</p>
<ol>
<li>Haluskan bawang merah, bawang putih, cabai merah keriting, dan cabai rawit.</li>
<li>Campurkan bumbu halus dengan ketumbar bubuk, jintan bubuk, garam, gula, kecap manis, dan air asam jawa. Aduk hingga tercampur rata.</li>
<li>Lumuri bagian dalam ayam dengan bumbu, diamkan selama 30 menit.</li>
<li>Panaskan minyak, goreng ayam hingga matang dan kulitnya kecoklatan. Angkat dan tiriskan.</li>
<li>Sajikan ayam bersama sambal khusus Taliwang.</li>
</ol>
<p>Catatan:</p>
<ul>
<li>Diamkan ayam selama 30 menit agar bumbu meresap dan rasa ayam Taliwang lebih kuat.</li>
<li>Gunakan cabai merah keriting dan cabai rawit yang segar agar rasa pedas lebih terasa.</li>
<li>Jangan terlalu lama menggoreng ayam agar tetap empuk dan tidak kering.</li>
</ul>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Sup Ikan Jantung Pisang</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/sup-ikan-jantung-pisang.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/sup-ikan-jantung-pisang.html</id>

        <updated>2023-01-29T19:51:13+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Sup Ikan Jantung Pisang adalah masakan yang terdiri dari ikan jantung pisang dan pisang tanduk yang dimasak dalam kaldu bumbu rempah.Ikan jantung pisang memiliki tekstur yang lembut dan rasa yang sedikit asin, sedangkan pisang tanduk memiliki rasa manis yang segar.Sup Ikan Jantung Pisang disajikan hangat&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left">Sup Ikan Jantung Pisang adalah masakan yang terdiri dari ikan jantung pisang dan pisang tanduk yang dimasak dalam kaldu bumbu rempah.Ikan jantung pisang memiliki tekstur yang lembut dan rasa yang sedikit asin, sedangkan pisang tanduk memiliki rasa manis yang segar.Sup Ikan Jantung Pisang disajikan hangat dan biasanya dimakan bersama nasi putih.</p>
<p><strong>Resep Sup Ikan Jantung Pisang:</strong></p>
<p><strong>Bahan:</strong></p>
<ul>
<li>1 kg ikan jantung pisang, bersihkan dan potong-potong</li>
<li>1 buah pisang tanduk, kupas dan potong-potong</li>
<li>2 buah bawang merah, iris halus</li>
<li>3 siung bawang putih, haluskan</li>
<li>1/2 sdt kunyit bubuk</li>
<li>1/2 sdt jintan bubuk</li>
<li>1 batang serai, geprak</li>
<li>2 lembar daun salam</li>
<li>3 liter air</li>
<li>Garam dan gula secukupnya</li>
</ul>
<p><strong>Langkah-langkah:</strong></p>
<ol>
<li>Rebus air bersama bawang merah, bawang putih, serai, daun salam, kunyit bubuk, jintan bubuk, garam, dan gula.</li>
<li>Setelah air mendidih, masukkan ikan jantung pisang dan pisang tanduk.</li>
<li>Didihkan selama 10 menit hingga ikan dan pisang matang.</li>
<li>Angkat dan sajikan sup hangat.</li>
</ol>
<div class="flex flex-grow flex-col gap-3">
<div class="min-h-[20px] flex flex-col items-start gap-4 whitespace-pre-wrap">
<div class="markdown prose w-full break-words dark:prose-invert dark">
<p><strong>Catatan:</strong></p>
<ul>
<li>Gunakan ikan jantung pisang yang segar agar sup lebih enak.</li>
<li>Jangan memasak sup dengan suhu terlalu tinggi agar ikan dan pisang tidak hancur.</li>
<li>Sesuaikan rasa sup dengan menambahkan garam dan gula secukupnya.</li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
<div class="flex justify-between">
<div class="text-gray-400 flex self-end lg:self-center justify-center mt-2 gap-3 md:gap-4 lg:gap-1 lg:absolute lg:top-0 lg:translate-x-full lg:right-0 lg:mt-0 lg:pl-2 visible"> </div>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Ayam Betutu Bali</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/ayam-betutu-bali.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/ayam-betutu-bali.html</id>

        <updated>2023-01-29T19:48:14+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Ayam betutu adalah masakan khas Bali yang terdiri dari ayam yang dibumbui dan dibungkus daun pisang, lalu dipanggang hingga matang.Rempah-rempah khas yang digunakan dalam memasak ayam betutu adalah bawang merah, bawang putih, kunyit bubuk, jahe bubuk, dan merica bubuk.Ayam betutu memiliki rasa yang gurih dan&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left">Ayam betutu adalah masakan khas Bali yang terdiri dari ayam yang dibumbui dan dibungkus daun pisang, lalu dipanggang hingga matang.Rempah-rempah khas yang digunakan dalam memasak ayam betutu adalah bawang merah, bawang putih, kunyit bubuk, jahe bubuk, dan merica bubuk.Ayam betutu memiliki rasa yang gurih dan kuat, karena rempah-rempah yang digunakan dalam memasaknya.Ayam betutu disajikan dengan kecap manis dan air asam jawa yang memberikan rasa manis dan asam pada ayam betutu.</p>
<p><strong>Resep Ayam Betutu:</strong></p>
<p><strong>Bahan</strong>:</p>
<ul>
<li>1 ekor ayam, potong 8 bagian</li>
<li>5 siung bawang merah, haluskan</li>
<li>3 siung bawang putih, haluskan</li>
<li>1 sdt kunyit bubuk</li>
<li>1 sdt jahe bubuk</li>
<li>1 sdt merica bubuk</li>
<li>1 sdt garam</li>
<li>1/2 sdt gula merah</li>
<li>2 lembar daun jeruk</li>
<li>4 sdm kecap manis</li>
<li>1 sdt air asam jawa</li>
<li>Daun pisang untuk membungkus</li>
</ul>
<p><strong>Langkah-langkah:</strong></p>
<ol>
<li>Campur bawang merah, bawang putih, kunyit bubuk, jahe bubuk, merica bubuk, garam, gula merah, dan daun jeruk dalam wadah.</li>
<li>Lumuri ayam dengan bumbu tadi dan diamkan selama 2 jam.</li>
<li>Bungkus ayam dengan daun pisang.</li>
<li>Panggang ayam selama 1 jam hingga matang.</li>
<li>Sajikan ayam betutu dengan kecap manis dan air asam jawa.</li>
</ol>
<p> </p>
<div class="relative flex w-[calc(100%-50px)] flex-col gap-1 md:gap-3 lg:w-[calc(100%-115px)]">
<div class="flex flex-grow flex-col gap-3">
<div class="min-h-[20px] flex flex-col items-start gap-4 whitespace-pre-wrap">
<div class="markdown prose w-full break-words dark:prose-invert dark">
<p><strong>Catatan:</strong></p>
<ul>
<li>Diamkan ayam selama 2 jam agar bumbu meresap dan rasa ayam betutu lebih kuat.</li>
<li>Jangan lupa untuk membungkus ayam dengan daun pisang agar ayam tidak kering saat dipanggang.</li>
<li>Panggang ayam betutu dengan suhu sedang dan jangan terlalu dekat dengan api agar ayam matang dengan sempurna dan tidak terbakar.</li>
<li>Kecap manis dan air asam jawa adalah pelengkap yang wajib dalam menyajikan ayam betutu.</li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
<div class="flex justify-between">
<div class="text-gray-400 flex self-end lg:self-center justify-center mt-2 gap-3 md:gap-4 lg:gap-1 lg:absolute lg:top-0 lg:translate-x-full lg:right-0 lg:mt-0 lg:pl-2 visible"> </div>
</div>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Soto Lamongan </title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/soto-lamongan.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/soto-lamongan.html</id>

        <updated>2023-01-29T19:44:51+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Soto Lamongan adalah varian masakan soto yang berasal dari Lamongan, Jawa Timur, Indonesia. Soto adalah masakan tradisional Indonesia yang terdiri dari kaldu daging sapi dan sayuran, disajikan dalam mangkuk. Soto Lamongan memiliki ciri khas bumbu yang kuat dan rasa yang gurih dan segar. Bahan-bahan yang&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <div class="flex flex-grow flex-col gap-3">
<div class="min-h-[20px] flex flex-col items-start gap-4 whitespace-pre-wrap">
<div class="markdown prose w-full break-words dark:prose-invert dark"><strong>Soto Lamongan</strong> adalah varian masakan soto yang berasal dari Lamongan, Jawa Timur, Indonesia. Soto adalah masakan tradisional Indonesia yang terdiri dari kaldu daging sapi dan sayuran, disajikan dalam mangkuk. <strong>Soto Lamongan</strong> memiliki ciri khas bumbu yang kuat dan rasa yang gurih dan segar. Bahan-bahan yang digunakan dalam memasak soto Lamongan meliputi daging sapi, bawang putih, kemiri, garam, gula merah, kaldu bubuk, daun jeruk, serai, dan sereh. Soto Lamongan disajikan dengan taburan bawang goreng, ketumbar goreng, daun bawang, dan kemangi.</div>
<div> </div>
<div>
<p><strong>Resep Soto Lamongan lezat:</strong></p>
<p><strong>Bahan:</strong></p>
<ul>
<li>1 kg daging sapi, potong-potong kecil</li>
<li>2 liter air</li>
<li>4 siung bawang putih, haluskan</li>
<li>4 butir kemiri, sangrai dan haluskan</li>
<li>1 sdt garam</li>
<li>1/2 sdt gula merah</li>
<li>1 sdt kaldu bubuk</li>
<li>4 lembar daun jeruk, iris halus</li>
<li>1 batang serai, memarkan</li>
<li>1 batang sereh, geprek</li>
<li>Bawang goreng</li>
<li>Ketumbar goreng</li>
<li>Daun bawang, iris</li>
<li>Kemangi, iris</li>
</ul>
<p><strong>Langkah-langkah :</strong></p>
<ol>
<li>Rebus air bersama daging sapi, bawang putih, kemiri, garam, gula merah, kaldu bubuk, daun jeruk, serai, dan sereh hingga daging empuk.</li>
<li>Angkat daging dan potong-potong kecil. Saring kaldu rebusan dan sisihkan.</li>
<li>Panaskan kaldu rebusan dan masukkan daging potongan, aduk hingga rata.</li>
<li>Sajikan soto lamongan dalam mangkuk, taburi dengan bawang goreng, ketumbar goreng, daun bawang, dan kemangi.</li>
</ol>
<p><strong>Catatan:</strong></p>
<ul>
<li>Gunakan daging sapi yang segar dan lembut.</li>
<li>Saring kaldu rebusan agar tidak ada bahan-bahan yang tidak tercampur rata.</li>
<li>Panaskan kaldu rebusan sebelum dimasukkan daging potongan agar rasa soto semakin kuat.</li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
