<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>Resep Dapur Ibu</title>
    <link href="https://resepdapuribu.github.io/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://resepdapuribu.github.io" />
    <updated>2023-01-29T20:08:22+07:00</updated>
    <author>
        <name>Ibu</name>
    </author>
    <id>https://resepdapuribu.github.io</id>

    <entry>
        <title>Ayam Taliwang</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/ayam-taliwang.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/ayam-taliwang.html</id>

        <updated>2023-01-29T20:08:22+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Ayam Taliwang adalah masakan khas dari daerah Lombok, Nusa Tenggara Barat.Ayam Taliwang terkenal dengan cita rasanya yang pedas dan gurih.Ayam Taliwang biasanya diolah dengan cara dibakar atau digoreng dan disajikan dengan sambal khusus. Berikut resep Ayam Taliwang dan langkah-langkah pembuatannya. Bahan: Langkah-langkah: Catatan: Diamkan ayam&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left"><strong>Ayam Taliwang</strong> adalah masakan khas dari daerah Lombok, Nusa Tenggara Barat.Ayam Taliwang terkenal dengan cita rasanya yang pedas dan gurih.Ayam Taliwang biasanya diolah dengan cara dibakar atau digoreng dan disajikan dengan sambal khusus.</p>
<p>Berikut resep Ayam Taliwang dan langkah-langkah pembuatannya.</p>
<p>Bahan:</p>
<ul>
<li>1 ekor ayam, potong 4 bagian</li>
<li>3 buah bawang merah</li>
<li>5 siung bawang putih</li>
<li>5 buah cabai merah keriting</li>
<li>5 buah cabai rawit</li>
<li>1 sdt ketumbar bubuk</li>
<li>1 sdt jintan bubuk</li>
<li>1 sdt garam</li>
<li>1/2 sdt gula pasir</li>
<li>2 sdm kecap manis</li>
<li>1 sdt air asam jawa</li>
<li>Minyak untuk menggoreng</li>
</ul>
<p>Langkah-langkah:</p>
<ol>
<li>Haluskan bawang merah, bawang putih, cabai merah keriting, dan cabai rawit.</li>
<li>Campurkan bumbu halus dengan ketumbar bubuk, jintan bubuk, garam, gula, kecap manis, dan air asam jawa. Aduk hingga tercampur rata.</li>
<li>Lumuri bagian dalam ayam dengan bumbu, diamkan selama 30 menit.</li>
<li>Panaskan minyak, goreng ayam hingga matang dan kulitnya kecoklatan. Angkat dan tiriskan.</li>
<li>Sajikan ayam bersama sambal khusus Taliwang.</li>
</ol>
<p>Catatan:</p>
<ul>
<li>Diamkan ayam selama 30 menit agar bumbu meresap dan rasa ayam Taliwang lebih kuat.</li>
<li>Gunakan cabai merah keriting dan cabai rawit yang segar agar rasa pedas lebih terasa.</li>
<li>Jangan terlalu lama menggoreng ayam agar tetap empuk dan tidak kering.</li>
</ul>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Sup Ikan Jantung Pisang</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/sup-ikan-jantung-pisang.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/sup-ikan-jantung-pisang.html</id>

        <updated>2023-01-29T19:51:13+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Sup Ikan Jantung Pisang adalah masakan yang terdiri dari ikan jantung pisang dan pisang tanduk yang dimasak dalam kaldu bumbu rempah.Ikan jantung pisang memiliki tekstur yang lembut dan rasa yang sedikit asin, sedangkan pisang tanduk memiliki rasa manis yang segar.Sup Ikan Jantung Pisang disajikan hangat&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left">Sup Ikan Jantung Pisang adalah masakan yang terdiri dari ikan jantung pisang dan pisang tanduk yang dimasak dalam kaldu bumbu rempah.Ikan jantung pisang memiliki tekstur yang lembut dan rasa yang sedikit asin, sedangkan pisang tanduk memiliki rasa manis yang segar.Sup Ikan Jantung Pisang disajikan hangat dan biasanya dimakan bersama nasi putih.</p>
<p><strong>Resep Sup Ikan Jantung Pisang:</strong></p>
<p><strong>Bahan:</strong></p>
<ul>
<li>1 kg ikan jantung pisang, bersihkan dan potong-potong</li>
<li>1 buah pisang tanduk, kupas dan potong-potong</li>
<li>2 buah bawang merah, iris halus</li>
<li>3 siung bawang putih, haluskan</li>
<li>1/2 sdt kunyit bubuk</li>
<li>1/2 sdt jintan bubuk</li>
<li>1 batang serai, geprak</li>
<li>2 lembar daun salam</li>
<li>3 liter air</li>
<li>Garam dan gula secukupnya</li>
</ul>
<p><strong>Langkah-langkah:</strong></p>
<ol>
<li>Rebus air bersama bawang merah, bawang putih, serai, daun salam, kunyit bubuk, jintan bubuk, garam, dan gula.</li>
<li>Setelah air mendidih, masukkan ikan jantung pisang dan pisang tanduk.</li>
<li>Didihkan selama 10 menit hingga ikan dan pisang matang.</li>
<li>Angkat dan sajikan sup hangat.</li>
</ol>
<div class="flex flex-grow flex-col gap-3">
<div class="min-h-[20px] flex flex-col items-start gap-4 whitespace-pre-wrap">
<div class="markdown prose w-full break-words dark:prose-invert dark">
<p><strong>Catatan:</strong></p>
<ul>
<li>Gunakan ikan jantung pisang yang segar agar sup lebih enak.</li>
<li>Jangan memasak sup dengan suhu terlalu tinggi agar ikan dan pisang tidak hancur.</li>
<li>Sesuaikan rasa sup dengan menambahkan garam dan gula secukupnya.</li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
<div class="flex justify-between">
<div class="text-gray-400 flex self-end lg:self-center justify-center mt-2 gap-3 md:gap-4 lg:gap-1 lg:absolute lg:top-0 lg:translate-x-full lg:right-0 lg:mt-0 lg:pl-2 visible"> </div>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Ayam Betutu Bali</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/ayam-betutu-bali.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/ayam-betutu-bali.html</id>

        <updated>2023-01-29T19:48:14+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Ayam betutu adalah masakan khas Bali yang terdiri dari ayam yang dibumbui dan dibungkus daun pisang, lalu dipanggang hingga matang.Rempah-rempah khas yang digunakan dalam memasak ayam betutu adalah bawang merah, bawang putih, kunyit bubuk, jahe bubuk, dan merica bubuk.Ayam betutu memiliki rasa yang gurih dan&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left">Ayam betutu adalah masakan khas Bali yang terdiri dari ayam yang dibumbui dan dibungkus daun pisang, lalu dipanggang hingga matang.Rempah-rempah khas yang digunakan dalam memasak ayam betutu adalah bawang merah, bawang putih, kunyit bubuk, jahe bubuk, dan merica bubuk.Ayam betutu memiliki rasa yang gurih dan kuat, karena rempah-rempah yang digunakan dalam memasaknya.Ayam betutu disajikan dengan kecap manis dan air asam jawa yang memberikan rasa manis dan asam pada ayam betutu.</p>
<p><strong>Resep Ayam Betutu:</strong></p>
<p><strong>Bahan</strong>:</p>
<ul>
<li>1 ekor ayam, potong 8 bagian</li>
<li>5 siung bawang merah, haluskan</li>
<li>3 siung bawang putih, haluskan</li>
<li>1 sdt kunyit bubuk</li>
<li>1 sdt jahe bubuk</li>
<li>1 sdt merica bubuk</li>
<li>1 sdt garam</li>
<li>1/2 sdt gula merah</li>
<li>2 lembar daun jeruk</li>
<li>4 sdm kecap manis</li>
<li>1 sdt air asam jawa</li>
<li>Daun pisang untuk membungkus</li>
</ul>
<p><strong>Langkah-langkah:</strong></p>
<ol>
<li>Campur bawang merah, bawang putih, kunyit bubuk, jahe bubuk, merica bubuk, garam, gula merah, dan daun jeruk dalam wadah.</li>
<li>Lumuri ayam dengan bumbu tadi dan diamkan selama 2 jam.</li>
<li>Bungkus ayam dengan daun pisang.</li>
<li>Panggang ayam selama 1 jam hingga matang.</li>
<li>Sajikan ayam betutu dengan kecap manis dan air asam jawa.</li>
</ol>
<p> </p>
<div class="relative flex w-[calc(100%-50px)] flex-col gap-1 md:gap-3 lg:w-[calc(100%-115px)]">
<div class="flex flex-grow flex-col gap-3">
<div class="min-h-[20px] flex flex-col items-start gap-4 whitespace-pre-wrap">
<div class="markdown prose w-full break-words dark:prose-invert dark">
<p><strong>Catatan:</strong></p>
<ul>
<li>Diamkan ayam selama 2 jam agar bumbu meresap dan rasa ayam betutu lebih kuat.</li>
<li>Jangan lupa untuk membungkus ayam dengan daun pisang agar ayam tidak kering saat dipanggang.</li>
<li>Panggang ayam betutu dengan suhu sedang dan jangan terlalu dekat dengan api agar ayam matang dengan sempurna dan tidak terbakar.</li>
<li>Kecap manis dan air asam jawa adalah pelengkap yang wajib dalam menyajikan ayam betutu.</li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
<div class="flex justify-between">
<div class="text-gray-400 flex self-end lg:self-center justify-center mt-2 gap-3 md:gap-4 lg:gap-1 lg:absolute lg:top-0 lg:translate-x-full lg:right-0 lg:mt-0 lg:pl-2 visible"> </div>
</div>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Soto Lamongan </title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/soto-lamongan.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/soto-lamongan.html</id>

        <updated>2023-01-29T19:44:51+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Soto Lamongan adalah varian masakan soto yang berasal dari Lamongan, Jawa Timur, Indonesia. Soto adalah masakan tradisional Indonesia yang terdiri dari kaldu daging sapi dan sayuran, disajikan dalam mangkuk. Soto Lamongan memiliki ciri khas bumbu yang kuat dan rasa yang gurih dan segar. Bahan-bahan yang&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <div class="flex flex-grow flex-col gap-3">
<div class="min-h-[20px] flex flex-col items-start gap-4 whitespace-pre-wrap">
<div class="markdown prose w-full break-words dark:prose-invert dark"><strong>Soto Lamongan</strong> adalah varian masakan soto yang berasal dari Lamongan, Jawa Timur, Indonesia. Soto adalah masakan tradisional Indonesia yang terdiri dari kaldu daging sapi dan sayuran, disajikan dalam mangkuk. <strong>Soto Lamongan</strong> memiliki ciri khas bumbu yang kuat dan rasa yang gurih dan segar. Bahan-bahan yang digunakan dalam memasak soto Lamongan meliputi daging sapi, bawang putih, kemiri, garam, gula merah, kaldu bubuk, daun jeruk, serai, dan sereh. Soto Lamongan disajikan dengan taburan bawang goreng, ketumbar goreng, daun bawang, dan kemangi.</div>
<div> </div>
<div>
<p><strong>Resep Soto Lamongan lezat:</strong></p>
<p><strong>Bahan:</strong></p>
<ul>
<li>1 kg daging sapi, potong-potong kecil</li>
<li>2 liter air</li>
<li>4 siung bawang putih, haluskan</li>
<li>4 butir kemiri, sangrai dan haluskan</li>
<li>1 sdt garam</li>
<li>1/2 sdt gula merah</li>
<li>1 sdt kaldu bubuk</li>
<li>4 lembar daun jeruk, iris halus</li>
<li>1 batang serai, memarkan</li>
<li>1 batang sereh, geprek</li>
<li>Bawang goreng</li>
<li>Ketumbar goreng</li>
<li>Daun bawang, iris</li>
<li>Kemangi, iris</li>
</ul>
<p><strong>Langkah-langkah :</strong></p>
<ol>
<li>Rebus air bersama daging sapi, bawang putih, kemiri, garam, gula merah, kaldu bubuk, daun jeruk, serai, dan sereh hingga daging empuk.</li>
<li>Angkat daging dan potong-potong kecil. Saring kaldu rebusan dan sisihkan.</li>
<li>Panaskan kaldu rebusan dan masukkan daging potongan, aduk hingga rata.</li>
<li>Sajikan soto lamongan dalam mangkuk, taburi dengan bawang goreng, ketumbar goreng, daun bawang, dan kemangi.</li>
</ol>
<p><strong>Catatan:</strong></p>
<ul>
<li>Gunakan daging sapi yang segar dan lembut.</li>
<li>Saring kaldu rebusan agar tidak ada bahan-bahan yang tidak tercampur rata.</li>
<li>Panaskan kaldu rebusan sebelum dimasukkan daging potongan agar rasa soto semakin kuat.</li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Sate bandeng</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/sate-bandeng.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/sate-bandeng.html</id>

        <updated>2023-01-29T19:26:50+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Sate bandeng adalah varian sate yang menggunakan daging bandeng sebagai bahan utama.Bumbu sate bandeng terdiri dari bawang putih, ketumbar, garam, merica, gula merah, dan kecap manis yang dicampur dan diolah bersama daging bandeng.Sate bandeng disajikan dengan saus kacang yang membuat rasa sate semakin enak dan&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <div class="flex flex-grow flex-col gap-3">
<div class="min-h-[20px] flex flex-col items-start gap-4 whitespace-pre-wrap">
<div class="markdown prose w-full break-words dark:prose-invert dark align-left"><strong>Sate bandeng</strong> adalah varian sate yang menggunakan daging bandeng sebagai bahan utama.Bumbu sate bandeng terdiri dari bawang putih, ketumbar, garam, merica, gula merah, dan kecap manis yang dicampur dan diolah bersama daging bandeng.Sate bandeng disajikan dengan saus kacang yang membuat rasa sate semakin enak dan lezat.</div>
</div>
</div>
<div class="flex justify-between align-left">
<div class="text-gray-400 flex self-end lg:self-center justify-center mt-2 gap-3 md:gap-4 lg:gap-1 lg:absolute lg:top-0 lg:translate-x-full lg:right-0 lg:mt-0 lg:pl-2 visible"> </div>
</div>
<p class="align-left"><strong>Bahan:</strong></p>
<ul class="align-left">
<li>500 gr daging bandeng, potong-potong</li>
<li>4 siung bawang putih, haluskan</li>
<li>2 sdt ketumbar, haluskan</li>
<li>2 sdt garam</li>
<li>1/2 sdt merica bubuk</li>
<li>1 sdt gula merah</li>
<li>1 sdt kecap manis</li>
<li>Bambu satay, rendam selama 30 menit</li>
<li>Saus kacang</li>
</ul>
<p class="align-left"><strong>Langkah-langkah (per menit):</strong></p>
<ol class="align-left">
<li>(0-1) Campur daging bandeng, bawang putih halus, ketumbar halus, garam, merica, gula merah, dan kecap manis dalam wadah.</li>
<li>(1-10) Uleni bahan hingga tercampur rata, lalu bulatkan setiap potong daging dan tusuk dengan bambu satay.</li>
<li>(10-12) Panaskan grill atau barbeque hingga panas, lalu panggang sate bandeng hingga matang.</li>
<li>(12-15) Sajikan sate bandeng dengan saus kacang.</li>
</ol>
<p class="align-left"><strong>Catatan:</strong></p>
<ul>
<li class="align-left">Gunakan daging bandeng yang segar dan lembut.</li>
<li class="align-left">Uleni bahan hingga tercampur rata agar rasa bumbu merata pada setiap potong daging.</li>
<li class="align-left">Panggang sate bandeng dengan api sedang-kecil agar bumbu meresap dan daging matang merata.</li>
</ul>
<p>Sate adalah makanan populer di Indonesia yang terdiri dari daging yang ditusuk dengan bambu atau tusukan stainless steel, lalu dipanggang atau dibakar.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Pempek Palembang</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/pempek-palembang.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/pempek-palembang.html</id>

        <updated>2023-01-29T19:22:34+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Pempek adalah makanan khas dari Palembang, Sumatra Selatan, Indonesia.Terdapat berbagai jenis pempek, seperti pempek lenjer, pempek kulit, dan pempek keriting.Pempek dijumpai dengan cara memasak adonan tepung tapioka dan daging ikan, lalu diolah menjadi bentuk bulat pipih.Pempek disajikan dengan kuah cuko (kaldu santan dan cabai) dan&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left"><strong>Pempek </strong>adalah makanan khas dari Palembang, Sumatra Selatan, Indonesia.Terdapat berbagai jenis pempek, seperti pempek lenjer, pempek kulit, dan pempek keriting.Pempek dijumpai dengan cara memasak adonan tepung tapioka dan daging ikan, lalu diolah menjadi bentuk bulat pipih.Pempek disajikan dengan kuah cuko (kaldu santan dan cabai) dan tambahan air asam untuk memberikan rasa pedas dan asam.</p>
<p>Bahan:</p>
<ul>
<li>250 gr tepung tapioka</li>
<li>250 gr daging ikan tenggiri, haluskan</li>
<li>2 siung bawang putih, haluskan</li>
<li>1 sdt garam</li>
<li>1/2 sdt gula pasir</li>
<li>Air kaldu ikan atau air daun kol</li>
<li>Minyak goreng</li>
</ul>
<p>Langkah-langkah:</p>
<ol>
<li>Campur tepung tapioka, daging ikan halus, bawang putih halus, garam, dan gula dalam wadah.</li>
<li>Uleni bahan hingga kalis, lalu tambahkan air kaldu/daun kol sedikit-sedikit hingga adonan bisa dibentuk.</li>
<li>Ambil sejumput adonan, bulatkan, lalu pipihkan.</li>
<li>Rebus air dalam panci hingga mendidih, masukkan pempek pipih satu persatu dan masak hingga adonan pempek terapung.</li>
<li>Angkat pempek dan tiriskan, lalu goreng dalam minyak panas hingga kulit pempek kecoklatan.</li>
<li>Sajikan dengan kuah cuko (kaldu santan dan cabai) dan tambahan air asam.</li>
</ol>
<p>Catatan:</p>
<ul>
<li>Gunakan ikan tenggiri yang segar untuk hasil rasa yang lebih baik.</li>
<li>Adonan pempek harus kalis dan tidak terlalu kenyal atau keras.</li>
<li>Jangan terlalu lama mengoreng pempek, karena dapat membuat kulit pempek menjadi kering dan keras.</li>
</ul>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Mi Bangka</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/mi-bangka.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/mi-bangka.html</id>

        <updated>2023-01-29T19:17:53+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Mi Bangka adalah masakan khas dari provinsi Bangka Belitung. Terbuat dari tepung ketan yang dibentuk menjadi bulat-bulat pipih dan dicampur dengan bumbu kuah kaldu ikan yang gurih. Sajikan bersama sayuran seperti kol dan taoge untuk variasi rasa. Berikut adalah resep Mi Bangka. Bahan-bahan: Langkah-langkah: Catatan:&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Mi Bangka adalah masakan khas dari provinsi Bangka Belitung. Terbuat dari tepung ketan yang dibentuk menjadi bulat-bulat pipih dan dicampur dengan bumbu kuah kaldu ikan yang gurih. Sajikan bersama sayuran seperti kol dan taoge untuk variasi rasa.</p>
<p>Berikut adalah resep Mi Bangka.</p>
<p>Bahan-bahan:</p>
<ul>
<li>500 gram tepung ketan</li>
<li>200 ml air matang</li>
<li>2 butir telur</li>
<li>1 sendok teh garam</li>
<li>2 sendok makan gula merah, serut</li>
<li>4 siung bawang merah, haluskan</li>
<li>2 siung bawang putih, haluskan</li>
<li>100 gram udang kupas, cincang halus</li>
<li>200 ml air kaldu ikan</li>
<li>200 gram kol, iris tipis</li>
<li>200 gram taoge, rendam air panas, tiriskan</li>
<li>2 sendok makan minyak untuk menumis</li>
</ul>
<p>Langkah-langkah:</p>
<ol>
<li>Campur tepung ketan dengan air matang, telur, garam, dan gula merah. Uleni hingga adonan kalis. Diamkan selama 30 menit.</li>
<li>Bentuk adonan menjadi bulat-bulat pipih. Taruh dalam air panas yang mendidih. Rebus hingga matang dan mengapung. Angkat, tiriskan.</li>
<li>Panaskan minyak dalam wajan. Tumis bawang merah, bawang putih, dan udang hingga harum.</li>
<li>Tambahkan air kaldu ikan dan masak hingga bumbu meresap.</li>
<li>Tambahkan kol, taoge, dan rebusan mi ketan. Aduk rata.</li>
<li>Sajikan hangat.</li>
</ol>
<p>Catatan:</p>
<ul>
<li>Gunakan tepung ketan yang berkualitas baik agar adonan tidak pecah saat direbus.</li>
<li>Sesuaikan konsistensi adonan dengan menambahkan air atau tepung jika terlalu kental atau terlalu encer.</li>
<li>Tambahkan udang atau daging lain sesuai selera untuk variasi rasa.</li>
</ul>
<p> </p>
<p>Selamat memasak.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Gulai Ikan Patin</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/gulai-ikan-patin.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/gulai-ikan-patin.html</id>

        <updated>2023-01-29T19:14:43+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Gulai Ikan Patin adalah masakan ikan patin yang diolah dengan bumbu rempah-rempah khas Indonesia, seperti bawang merah, bawang putih, kunyit, jahe, serai, dan santan. Masakan ini memiliki rasa gurih dan sedikit pedas, karena menggunakan cabai merah dan bumbu rempah-rempah. Berikut adalah resep Gulai Ikan Patin:&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Gulai Ikan Patin adalah masakan ikan patin yang diolah dengan bumbu rempah-rempah khas Indonesia, seperti bawang merah, bawang putih, kunyit, jahe, serai, dan santan. Masakan ini memiliki rasa gurih dan sedikit pedas, karena menggunakan cabai merah dan bumbu rempah-rempah.</p>
<p>Berikut adalah resep Gulai Ikan Patin:</p>
<p><strong>Bahan-bahan:</strong></p>
<ul>
<li>1 ekor ikan patin, potong-potong</li>
<li>5 siung bawang merah, haluskan</li>
<li>3 siung bawang putih, haluskan</li>
<li>1 ruas jari kunyit, haluskan</li>
<li>2 ruas jari jahe, haluskan</li>
<li>1 batang serai, memarkan</li>
<li>2 lembar daun kunyit</li>
<li>2 lembar daun jeruk</li>
<li>200 gram santan, kocok lepas</li>
<li>2 sendok makan kecap manis</li>
<li>2 sendok makan gula merah, serut</li>
<li>1 sendok teh garam</li>
<li>2 sendok makan air asam jawa</li>
<li>1000 ml air</li>
<li>5 buah cabai merah, iris</li>
<li>2 sendok makan minyak untuk menumis</li>
</ul>
<p><strong>Langkah-langkah:</strong></p>
<ol>
<li>Panaskan minyak dalam wajan. Tumis bawang merah, bawang putih, kunyit, jahe, dan serai hingga harum.</li>
<li>Tambahkan daun kunyit, daun jeruk, dan santan. Aduk rata.</li>
<li>Tambahkan ikan patin dan air. Masak hingga ikan matang.</li>
<li>Tambahkan kecap manis, gula merah, garam, dan air asam jawa. Aduk rata.</li>
<li>Tambahkan cabai merah. Masak hingga sambal merata dan bumbu meresap ke dalam ikan.</li>
<li>Angkat dan sajikan.</li>
</ol>
<p><strong>Catatan:</strong></p>
<ul>
<li>Pastikan bahan-bahan seperti bumbu dan santan sudah dalam kondisi siap pakai sebelum dimasak.</li>
<li>Sesuaikan rasa dengan menambahkan atau mengurangi bumbu sesuai selera.</li>
<li>Ikan patin yang dipakai harus segar dan tidak berbau amis.</li>
</ul>
<p>Gulai Ikan Patin biasanya disajikan dengan nasi putih atau nasi liwet, dan merupakan masakan khas dari beberapa daerah di Indonesia, seperti Sumatra Barat dan Jawa Barat. Keunikan Gulai Ikan Patin terletak pada rasa gurih dan sedikit pedas yang kuat, serta bumbu rempah-rempah yang khas dan beragam.</p>
<p>Selamat memasak.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Gulai Belacan</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/gulai-belacan.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/gulai-belacan.html</id>

        <updated>2023-01-29T18:39:19+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Gulai Belacan adalah masakan daging sapi yang diolah dengan bumbu rempah-rempah khas Indonesia, seperti bawang merah, bawang putih, kunyit, jahe, serai, dan belacan. Masakan ini memiliki rasa pedas dan gurih yang kuat, karena menggunakan cabai merah dan bumbu rempah-rempah. Berikut adalah resep Gulai Belacan: Bahan-bahan:&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><strong>Gulai Belacan</strong> adalah masakan daging sapi yang diolah dengan bumbu rempah-rempah khas Indonesia, seperti bawang merah, bawang putih, kunyit, jahe, serai, dan belacan. Masakan ini memiliki rasa pedas dan gurih yang kuat, karena menggunakan cabai merah dan bumbu rempah-rempah. </p>
<p>Berikut adalah resep Gulai Belacan:</p>
<p><strong>Bahan-bahan:</strong></p>
<ul>
<li>500 gram daging sapi, potong-potong</li>
<li>5 siung bawang merah, haluskan</li>
<li>3 siung bawang putih, haluskan</li>
<li>1 ruas jari kunyit, haluskan</li>
<li>2 ruas jari jahe, haluskan</li>
<li>1 batang serai, memarkan</li>
<li>2 lembar daun kunyit</li>
<li>2 lembar daun jeruk</li>
<li>200 gram belacan, haluskan</li>
<li>2 sendok makan kecap manis</li>
<li>2 sendok makan gula merah, serut</li>
<li>1 sendok teh garam</li>
<li>2 sendok makan air asam jawa</li>
<li>2 sendok makan air kapur sirih</li>
<li>1000 ml air</li>
<li>5 buah cabai merah, iris</li>
<li>2 sendok makan minyak untuk menumis</li>
</ul>
<p><strong>Langkah-langkah:</strong></p>
<ol>
<li>Panaskan minyak dalam wajan. Tumis bawang merah, bawang putih, kunyit, jahe, dan serai hingga harum.</li>
<li>Tambahkan daun kunyit, daun jeruk, dan belacan. Tumis hingga harum.</li>
<li>Tambahkan daging sapi dan air. Masak hingga daging empuk.</li>
<li>Tambahkan kecap manis, gula merah, garam, air asam jawa, dan air kapur sirih. Aduk rata.</li>
<li>Tambahkan cabai merah. Masak hingga sambal merata dan bumbu meresap ke dalam daging.</li>
<li>Angkat dan sajikan.</li>
</ol>
<p>Gulai Belacan biasanya disajikan dengan nasi putih atau nasi liwet, dan merupakan masakan khas dari beberapa daerah di Indonesia, seperti Sumatra Barat dan Jawa Barat. Keunikan Gulai Belacan terletak pada rasa pedas dan gurih yang kuat, serta bumbu rempah-rempah yang khas dan beragam.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Bika Ambon</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/bika-ambon.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/bika-ambon.html</id>

        <updated>2023-01-29T18:25:11+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Bika Ambon khas Medan adalah variasi dari Bika Ambon asli yang berasal dari Kota Ambon, Maluku. Bika Ambon khas Medan memiliki tekstur yang lebih kenyal dan renyah, dan rasa yang lebih manis dibandingkan dengan Bika Ambon asli. Bika Ambon khas Medan biasanya diproduksi dalam skala&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left"><strong>Bika Ambon</strong> khas Medan adalah variasi dari Bika Ambon asli yang berasal dari Kota Ambon, Maluku. Bika Ambon khas Medan memiliki tekstur yang lebih kenyal dan renyah, dan rasa yang lebih manis dibandingkan dengan Bika Ambon asli. Bika Ambon khas Medan biasanya diproduksi dalam skala besar dan dapat ditemukan di toko-toko kue dan pasar tradisional di Medan. Keunikan Bika Ambon khas Medan terletak pada tekstur dan rasa yang lebih manis dan kenyal, serta tradisi kuliner yang berbeda dari Bika Ambon asli.</p>
<p class="align-left">Berikut adalah resep untuk membuat Bika Ambon khas Medan:</p>
<blockquote>
<p class="align-left">Bahan-bahan:</p>
</blockquote>
<ul class="align-left">
<li>500 gram tepung beras</li>
<li>400 ml santan kental</li>
<li>200 gram gula merah, parut halus</li>
<li>1 sendok teh garam</li>
<li>1 sendok teh air kapur sirih</li>
<li>2 sendok teh air asam jawa</li>
<li>2 butir telur</li>
<li>200 ml air</li>
</ul>
<blockquote>
<p class="align-left">Langkah-langkah:</p>
</blockquote>
<ol class="align-left">
<li>Campurkan tepung beras, santan, garam, dan gula merah dalam panci. Aduk hingga rata.</li>
<li>Masak bahan tersebut dengan api sedang hingga adonan kental dan berserat. Angkat.</li>
<li>Campurkan parutan gula merah, air kapur sirih, dan air asam jawa ke dalam adonan. Aduk hingga rata.</li>
<li>Masukkan telur dan air ke dalam adonan. Aduk hingga rata.</li>
<li>Masukkan adonan ke dalam loyang yang sudah diolesi minyak. Diamkan selama 30 menit.</li>
<li>Panggang adonan dengan oven yang sudah dipanaskan selama 30-40 menit, atau hingga matang. Angkat.</li>
<li>Potong Bika Ambon sesuai selera dan sajikan.</li>
</ol>
<p class="align-left">Bika Ambon dari Sumatera Utara memiliki tekstur dan rasa yang berbeda dari Bika Ambon asli dari Kota Ambon, Maluku. Bika Ambon dari Sumatera Utara memiliki tekstur yang lebih kenyal dan renyah, dan rasa yang lebih manis dibandingkan dengan Bika Ambon asli. Bika Ambon dari Sumatera Utara biasanya diproduksi dalam skala besar dan dapat ditemukan di toko-toko kue dan pasar tradisional. Keunikan Bika Ambon dari Sumatera Utara terletak pada tekstur dan rasa yang berbeda dari Bika Ambon asli, serta ketersediaannya yang lebih mudah di pasaran.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
