<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>Resep Dapur Ibu</title>
    <link href="https://resepdapuribu.github.io/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://resepdapuribu.github.io" />
    <updated>2023-01-30T18:32:15+07:00</updated>
    <author>
        <name>Ibu</name>
    </author>
    <id>https://resepdapuribu.github.io</id>

    <entry>
        <title>Soto Banjar: Aromanya Mewah, Rasa Kuahnya Mendalam</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/soto-banjar-aromanya-mewah-rasa-kuahnya-mendalam.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/soto-banjar-aromanya-mewah-rasa-kuahnya-mendalam.html</id>

        <updated>2023-01-30T18:32:15+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Soto Banjar adalah hidangan khas Kalimantan Selatan yang terkenal dengan rasa kuahnya yang gurih dan mendalam. Daging sapi yang dimasak dengan bumbu-bumbu seperti bawang merah, bawang putih, kecap manis, garam, dan gula merah membuat aroma soto ini mewah dan memikat. Bahan-bahan: Cara membuat: Penambahan kentang,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Soto Banjar adalah hidangan khas Kalimantan Selatan yang terkenal dengan rasa kuahnya yang gurih dan mendalam. Daging sapi yang dimasak dengan bumbu-bumbu seperti bawang merah, bawang putih, kecap manis, garam, dan gula merah membuat aroma soto ini mewah dan memikat. </p>
<p>Bahan-bahan:</p>
<ul>
<li>1 liter air</li>
<li>200 gr daging sapi, potong-potong</li>
<li>5 bh bawang merah, iris halus</li>
<li>3 bh bawang putih, iris halus</li>
<li>2 sdm kecap manis</li>
<li>1 sdt garam</li>
<li>1 sdt gula merah</li>
<li>2 bh kentang, kupas dan potong-potong</li>
<li>2 bh wortel, kupas dan potong-potong</li>
<li>200 gr tauge, tiriskan</li>
<li>200 gr bihun, rebus</li>
<li>Bawang goreng untuk taburan</li>
</ul>
<p>Cara membuat:</p>
<ol>
<li>Rebus air hingga mendidih.</li>
<li>Masukkan daging sapi, aduk rata.</li>
<li>Tambahkan irisan bawang merah, bawang putih. Aduk rata.</li>
<li>Tambahkan kecap manis, garam, dan gula merah. Aduk rata.</li>
<li>Masak hingga daging sapi empuk.</li>
<li>Tambahkan kentang dan wortel, aduk rata.</li>
<li>Masak hingga kentang dan wortel matang.</li>
<li>Tambahkan tauge dan bihun, aduk rata.</li>
<li>Sajikan hangat, taburi bawang goreng.</li>
</ol>
<p>Penambahan kentang, wortel, tauge, dan bihun membuat soto ini semakin lezat dan mengenyangkan. Taburan bawang goreng membuat soto ini semakin terasa. Nikmati soto dengan aroma mewah dan rasa kuahnya mendalam. Selamat mencoba!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Bubur Pedas Kalimantan Barat: Wisata Kuliner yang Membakar Lidah</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/bubur-pedas-kalimantan-barat-wisata-kuliner-yang-membakar-lidah.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/bubur-pedas-kalimantan-barat-wisata-kuliner-yang-membakar-lidah.html</id>

        <updated>2023-01-30T18:27:26+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Bubur Pedas Kalimantan Barat adalah hidangan khas Kalimantan Barat yang terkenal dengan rasa pedas dan gurih. Bubur ini dibuat dari beras yang dicampur dengan air dan bahan-bahan seperti daun kunyit, cabai merah, bawang merah, bawang putih, garam, dan gula merah. Penambahan ikan asin, tauge, dan&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left"><strong>Bubur Pedas Kalimantan Barat</strong> adalah hidangan khas Kalimantan Barat yang terkenal dengan rasa pedas dan gurih. Bubur ini dibuat dari beras yang dicampur dengan air dan bahan-bahan seperti daun kunyit, cabai merah, bawang merah, bawang putih, garam, dan gula merah. Penambahan ikan asin, tauge, dan bakso ikan membuat bubur ini semakin lezat dan menyegarkan. Aroma kunyit dan cabai membakar lidah, membuat bubur ini sangat cocok untuk dinikmati pada hari-hari dingin. Sajikan hangat untuk pengalaman makan yang memuaskan. Nikmati wisata kuliner yang membakar lidah dengan Bubur Pedas Kalimantan Barat.</p>
<p class="align-left">Bahan-bahan:</p>
<ul class="align-left">
<li>1 liter air</li>
<li>200 gr beras</li>
<li>50 gr daun kunyit, iris halus</li>
<li>10 bh cabai merah besar, iris halus</li>
<li>3 bh bawang merah, iris halus</li>
<li>2 bh bawang putih, iris halus</li>
<li>1 sdt garam</li>
<li>1 sdt gula merah</li>
<li>100 gr ikan asin, fillet, potong-potong</li>
<li>100 gr tauge, tiriskan</li>
<li>100 gr bakso ikan, rebus</li>
</ul>
<p class="align-left">Cara membuat:</p>
<ol class="align-left">
<li>Rebus air hingga mendidih.</li>
<li>Masukkan irisan daun kunyit dan beras, aduk rata.</li>
<li>Tambahkan irisan cabai merah, bawang merah, bawang putih. Aduk rata.</li>
<li>Tambahkan garam dan gula merah, aduk rata.</li>
<li>Masak hingga beras matang dan air menyusut.</li>
<li>Tambahkan ikan asin, tauge, dan bakso ikan. Aduk rata.</li>
<li>Sajikan hangat.</li>
</ol>
<p class="align-left">Nikmati bubur pedas ini dengan aroma kunyit dan cabai yang membakar lidah. Penambahan ikan asin dan bakso ikan membuat bubur ini semakin lezat. Selamat mencoba!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Bubur Manado</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/bubur-manado.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/bubur-manado.html</id>

        <updated>2023-01-30T18:24:19+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Bubur Manado adalah masakan khas dari Manado, Sulawesi Utara. Terbuat dari bubur beras yang dicampur dengan ikan tuna, telur, tauge, daun bawang, dan bumbu-bumbu seperti cabai, bawang merah, bawang putih, kunyit, dan kecap manis. Bubur Manado memiliki rasa pedas dan gurih karena penambahan bumbu-bumbu dan&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <div class="flex flex-grow flex-col gap-3">
<div class="min-h-[20px] flex flex-col items-start gap-4 whitespace-pre-wrap">
<div class="markdown prose w-full break-words dark:prose-invert dark">
<p>Bubur Manado adalah masakan khas dari Manado, Sulawesi Utara. Terbuat dari bubur beras yang dicampur dengan ikan tuna, telur, tauge, daun bawang, dan bumbu-bumbu seperti cabai, bawang merah, bawang putih, kunyit, dan kecap manis. Bubur Manado memiliki rasa pedas dan gurih karena penambahan bumbu-bumbu dan ikan tuna.</p>
<p>Berikut adalah resep Bubur Manado:</p>
<p>Bahan:</p>
<ul>
<li>500 gram beras</li>
<li>500 gram ikan tuna, fillet</li>
<li>2 butir telur</li>
<li>1 kaleng tauge</li>
<li>2 batang daun bawang, iris halus</li>
<li>5 siung bawang merah, haluskan</li>
<li>5 siung bawang putih, haluskan</li>
<li>1 sendok makan kunyit, haluskan</li>
<li>1 sendok teh kecap manis</li>
<li>1 sendok teh garam</li>
<li>secukupnya air</li>
</ul>
<p>Cara membuat:</p>
<ol>
<li>Rebus beras dengan air sampai matang dan kenyal</li>
<li>Tumis bumbu halus (bawang merah, bawang putih, kunyit) hingga harum.</li>
<li>Tambahkan ikan tuna fillet dan tumis hingga setengah matang.</li>
<li>Masukkan tumisan ikan tuna ke dalam rebusan beras.</li>
<li>Tambahkan garam dan kecap manis, aduk hingga rata.</li>
<li>Rebus telur hingga matang, tiriskan dan potong-potong.</li>
<li>Rebus tauge hingga setengah matang, tiriskan.</li>
<li>Siram bubur Manado ke dalam mangkuk saji.</li>
<li>Taburi dengan telur, tauge, dan daun bawang.</li>
<li>Sajikan bubur Manado selagi panas.</li>
</ol>
<p>Catatan penting:</p>
<ul>
<li>Gunakan ikan tuna yang segar dan berkualitas</li>
<li>Bumbu-bumbu harus dihaluskan dengan baik agar aroma dan rasa bumbu terasa lebih kuat</li>
<li>Campurkan bumbu-bumbu dengan bubur beras setelah bubur sudah matang agar rasa tidak terlalu kuat.</li>
<li>Sajikan Bubur Manado dengan tauge, telur, dan daun bawang agar rasa lebih segar dan seimbang.</li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Uta Dada Palu</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/uta-dada-palu.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/uta-dada-palu.html</id>

        <updated>2023-01-30T18:21:09+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Uta Dada adalah masakan tradisional Kaili, dari Palu, Sulawesi Tengah. Terbuat dari daging sapi yang direbus bersama bumbu-bumbu seperti cabai, bawang merah, bawang putih, kunyit, jahe, dan garam. Daging sapi yang empuk ini dicampur dengan bumbu-bumbu tersebut dan diberi kecap manis sebagai pemanis. Uta Dada&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left">Uta Dada adalah masakan tradisional Kaili, dari Palu, Sulawesi Tengah. Terbuat dari daging sapi yang direbus bersama bumbu-bumbu seperti cabai, bawang merah, bawang putih, kunyit, jahe, dan garam. Daging sapi yang empuk ini dicampur dengan bumbu-bumbu tersebut dan diberi kecap manis sebagai pemanis. Uta Dada disajikan dengan nasi putih dan sayur-sayuran segar seperti timun, kacang-kacangan, dan daun peterseli.</p>
<p class="align-left">Untuk membuat Uta Dada, bahan-bahan yang diperlukan antara lain:</p>
<ul class="align-left">
<li>500 gram daging sapi</li>
<li>4 siung bawang merah</li>
<li>2 siung bawang putih</li>
<li>1 sendok teh kecap manis</li>
<li>1 sendok teh garam</li>
<li>1 sendok makan air asam jawa</li>
<li>1 sendok teh kaldu bubuk</li>
<li>1 sendok makan air kapur sirih</li>
<li>3 cabai merah keriting</li>
<li>3 cabai rawit merah</li>
</ul>
<p class="align-left">Cara membuat Uta Dada:</p>
<ol class="align-left">
<li>Rebus daging sapi hingga empuk dan air rebusannya hilang. Potong daging menjadi potongan-potongan kecil.</li>
<li>Haluskan bawang merah dan bawang putih.</li>
<li>Tumis bawang merah dan bawang putih hingga harum.</li>
<li>Masukkan daging sapi yang sudah dipotong-potong, tambahkan kecap manis, garam, air asam jawa, kaldu bubuk, air kapur sirih, dan cabai merah.</li>
<li>Aduk hingga bumbu merata.</li>
<li>Masak hingga bumbu meresap dan daging sapi matang.</li>
</ol>
<p class="align-left">Catatan penting:</p>
<ul>
<li class="align-left">Gunakan daging sapi yang segar dan empuk untuk membuat Uta Dada.</li>
<li class="align-left">Tumis bumbu-bumbu hingga harum agar aroma bumbu meresap dengan baik ke dalam daging sapi.</li>
<li class="align-left">Sesuaikan rasa garam dan cabai sesuai dengan selera.</li>
<li class="align-left">Uta Dada dapat disajikan dengan nasi hangat.</li>
</ul>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Bau Peapi</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/bau-peapi.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/bau-peapi.html</id>

        <updated>2023-01-30T18:14:16+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Bau Peapi adalah makanan khas dari Kabupaten Manggarai, Flores, Nusa Tenggara Timur, Indonesia. Bau Peapi terbuat dari daging sapi, daun pepaya, dan kacang-kacangan seperti kacang panjang dan kacang hijau. Berikut adalah resep untuk membuat Bau Peapi: Bahan: Cara membuat: Catatan penting: Itulah resep Bau Peapi&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <div class="flex flex-grow flex-col gap-3">
<div class="min-h-[20px] flex flex-col items-start gap-4 whitespace-pre-wrap">
<div class="markdown prose w-full break-words dark:prose-invert dark">
<p class="align-left">Bau Peapi adalah makanan khas dari Kabupaten Manggarai, Flores, Nusa Tenggara Timur, Indonesia. Bau Peapi terbuat dari daging sapi, daun pepaya, dan kacang-kacangan seperti kacang panjang dan kacang hijau. Berikut adalah resep untuk membuat Bau Peapi:</p>
<p class="align-left">Bahan:</p>
<ul class="align-left">
<li>500 gram daging sapi, dipotong-potong</li>
<li>1 buah pepaya, dikupas dan dipotong-potong</li>
<li>100 gram kacang panjang, dipotong-potong</li>
<li>100 gram kacang hijau, direbus</li>
<li>2 batang serai, geprek</li>
<li>2 lembar daun kunyit, geprek</li>
<li>2 lembar daun salam</li>
<li>5 siung bawang merah, iris halus</li>
<li>4 siung bawang putih, iris halus</li>
<li>2 buah kemiri, sangrai</li>
<li>1 sendok teh gula merah</li>
<li>2 sendok makan kecap manis</li>
<li>2 sendok makan air asam jawa</li>
<li>Garam secukupnya</li>
<li>Penyedap rasa secukupnya</li>
</ul>
<p class="align-left">Cara membuat:</p>
<ol class="align-left">
<li>Rebus daging sapi hingga matang. Angkat dan tiriskan.</li>
<li>Tumis bawang merah, bawang putih, dan kemiri hingga harum.</li>
<li>Masukkan serai, daun kunyit, dan daun salam. Aduk rata.</li>
<li>Tambahkan potongan pepaya dan daging sapi yang sudah matang. Aduk rata.</li>
<li>Tambahkan gula merah, kecap manis, dan air asam jawa. Aduk rata.</li>
<li>Tambahkan kacang panjang dan kacang hijau yang sudah direbus. Aduk rata.</li>
<li>Tambahkan garam dan penyedap rasa secukupnya. Aduk rata.</li>
<li>Masak hingga bumbu meresap dan pepaya dan kacang-kacangan matang.</li>
<li>Angkat dan sajikan hangat.</li>
</ol>
<p class="align-left">Catatan penting:</p>
<ol class="align-left">
<li>Gunakan daging sapi yang segar dan matang untuk hasil makanan yang lezat.</li>
<li>Kacang hijau dan kacang panjang dapat diganti dengan jenis kacang lain sesuai selera.</li>
<li>Jangan terlalu lama memasak pepaya dan kacang-kacangan, agar tidak pudar rasa dan warna.</li>
<li>Tambahkan air asam jawa secukupnya agar rasa tidak terlalu pahit.</li>
</ol>
<p class="align-left">Itulah resep Bau Peapi yang dapat Anda coba. Nikmati sensasi rasa khas Flores yang lezat dan kaya rempah-rempah.</p>
</div>
</div>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Coto Makassar</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/coto-makassar.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/coto-makassar.html</id>

        <updated>2023-01-30T18:10:04+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Coto Makassar adalah masakan sup tradisional dari kota Makassar, yang terletak di Sulawesi Selatan, Indonesia. Sup ini kaya rasa dan berkuah yang dibuat dari daging sapi, bagian dalam, dan bumbu, dan merupakan masakan populer untuk acara khusus dan perayaan. Berikut adalah resep untuk membuat Coto&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <div class="flex flex-grow flex-col gap-3">
<div class="min-h-[20px] flex flex-col items-start gap-4 whitespace-pre-wrap">
<div class="markdown prose w-full break-words dark:prose-invert dark">
<p class="align-left">Coto Makassar adalah masakan sup tradisional dari kota Makassar, yang terletak di Sulawesi Selatan, Indonesia. Sup ini kaya rasa dan berkuah yang dibuat dari daging sapi, bagian dalam, dan bumbu, dan merupakan masakan populer untuk acara khusus dan perayaan. Berikut adalah resep untuk membuat Coto Makassar:</p>
<p class="align-left">Bahan:</p>
<ul class="align-left">
<li>500 gr daging sapi, potong-potong</li>
<li>200 gr bagian dalam sapi (hati, usus, jantung)</li>
<li>1 liter air</li>
<li>4 siung bawang merah, cincang halus</li>
<li>3 siung bawang putih, cincang halus</li>
<li>1 ruas jahe, geprek</li>
<li>1 ruas kunyit, geprek</li>
<li>1 sdt garam</li>
<li>1 sdt gula merah</li>
<li>1/2 sdt merica bubuk</li>
<li>1 sdt ketumbar bubuk</li>
<li>2 daun salam</li>
<li>2 batang sereh, geprek</li>
<li>Bawang goreng untuk taburan</li>
</ul>
<p class="align-left">Cara membuat:</p>
<ol class="align-left">
<li>Rebus daging sapi dan bagian dalam dalam air hingga empuk.</li>
<li>Tumis bawang merah, bawang putih, jahe, dan kunyit hingga harum.</li>
<li>Tambahkan garam, gula merah, merica, ketumbar, daun salam, dan sereh, aduk rata.</li>
<li>Tuang bumbu tumisan ke dalam air rebusan daging. Masak hingga bumbu meresap ke dalam daging.</li>
<li>Sajikan coto dalam mangkuk dan taburi dengan bawang goreng.</li>
</ol>
<p class="align-left">Catatan penting:</p>
<ul class="align-left">
<li>Gunakan daging sapi yang segar dan bagian dalam yang bersih untuk hasil coto yang lezat.</li>
<li>Anda bisa menambahkan bahan lain seperti wortel, kentang, atau buncis untuk variasi rasa.</li>
<li>Jika suka pedas, tambahkan cabai merah atau cabai rawit ke dalam tumisan bumbu.</li>
<li>Sajikan coto panas-panas untuk rasa yang terbaik.</li>
</ul>
<p class="align-left">Demikianlah resep membuat Coto Makassar, masakan lezat yang berasal dari Sulawesi Selatan. Nikmati coto bersama keluarga dan teman-teman untuk acara spesial atau hanya sebagai masakan harian.</p>
</div>
</div>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Nasi Goreng</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/nasi-goreng.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/nasi-goreng.html</id>

        <updated>2023-01-30T17:05:03+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Nasi Goreng is a popular Indonesian dish made of stir-fried rice, typically mixed with seasonings, vegetables, and protein such as chicken, beef, shrimp, or egg. It's a staple food in Indonesian cuisine and is considered the national dish of the country. It's quick, easy, and&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><strong>Nasi Goreng</strong> is a popular Indonesian dish made of stir-fried rice, typically mixed with seasonings, vegetables, and protein such as chicken, beef, shrimp, or egg. It's a staple food in Indonesian cuisine and is considered the national dish of the country. It's quick, easy, and versatile, making it a popular choice for a quick meal or snack. Nasi Goreng is often served with a variety of condiments and garnishes, including sliced cucumber, crispy fried shallots, and a sweet soy sauce called kecap manis.</p>
<p><strong>Ingredients</strong>:</p>
<ul>
<li>2 cups of cooked rice</li>
<li>1/2 onion, chopped</li>
<li>3 cloves of garlic, minced</li>
<li>1 large tomato, diced</li>
<li>1 large carrot, diced</li>
<li>1/2 cup of frozen green peas</li>
<li>2 tablespoons of kecap manis (sweet soy sauce)</li>
<li>2 tablespoons of soy sauce</li>
<li>2 tablespoons of oil</li>
<li>Salt and pepper to taste</li>
<li>2 large eggs, lightly beaten</li>
<li>Fresh chopped scallions and cucumber, for serving</li>
</ul>
<p><strong>Instructions</strong>:</p>
<ol>
<li>Heat oil in a large wok or frying pan over medium heat.</li>
<li>Add onion and garlic, cook until fragrant and softened.</li>
<li>Add the diced tomato and cook until it's soft.</li>
<li>Add the diced carrots and frozen green peas, cook for 2-3 minutes until tender.</li>
<li>Push the vegetables to one side of the pan and add the beaten eggs to the other side. Scramble the eggs until cooked.</li>
<li>Add the cooked rice to the pan and stir to combine with the vegetables and eggs.</li>
<li>Add the kecap manis, soy sauce, salt, and pepper to taste. Stir until the rice is evenly coated.</li>
<li>Serve with fresh chopped scallions and cucumber on the side.</li>
</ol>
<p><strong>Notes</strong>:</p>
<ul>
<li>You can use any vegetables you like in this dish. Try adding sliced mushrooms, diced bell peppers, or shredded cabbage for variation.</li>
<li>Use day-old rice for the best texture, as fresh rice can get too sticky when stir-fried.</li>
<li>Kecap manis is a sweet soy sauce commonly used in Indonesian cooking. If you can't find it, you can substitute with regular soy sauce and add 1 tablespoon of brown sugar.</li>
</ul>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Gado-Gado</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/gado-gado.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/gado-gado.html</id>

        <updated>2023-01-30T17:01:31+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Gado-Gado adalah salah satu makanan tradisional Indonesia yang terkenal dengan rasa gurih dan segar. Terdiri dari berbagai macam sayur-sayuran dan bahan lain seperti tahu, tempe, kacang, dan bumbu kacang, Gado-Gado memiliki cita rasa unik dan kaya. Berikut adalah resep dan catatan penting saat membuat Gado-Gado:&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <div class="flex flex-grow flex-col gap-3">
<div class="min-h-[20px] flex flex-col items-start gap-4 whitespace-pre-wrap">
<div class="markdown prose w-full break-words dark:prose-invert dark">
<p class="align-left">Gado-Gado adalah salah satu makanan tradisional Indonesia yang terkenal dengan rasa gurih dan segar. Terdiri dari berbagai macam sayur-sayuran dan bahan lain seperti tahu, tempe, kacang, dan bumbu kacang, Gado-Gado memiliki cita rasa unik dan kaya. Berikut adalah resep dan catatan penting saat membuat Gado-Gado:</p>
<p class="align-left">Bahan-bahan:</p>
<ul class="align-left">
<li>1 porsi tahu, potong-potong</li>
<li>1 porsi tempe, potong-potong</li>
<li>1 cangkir kacang tanah, sangrai</li>
<li>2 buah kentang, rebus dan potong-potong</li>
<li>2 buah buncis, rebus</li>
<li>2 buah wortel, rebus dan potong-potong</li>
<li>2 buah kacang hijau, rebus</li>
<li>Daun selada secukupnya</li>
<li>Bumbu kacang:
<ul>
<li>200 gram kacang tanah</li>
<li>5 siung bawang merah</li>
<li>3 siung bawang putih</li>
<li>2 buah cabai merah</li>
<li>1 sendok teh ketumbar</li>
<li>1 sendok teh gula merah</li>
<li>1 sendok teh garam</li>
<li>1 sendok makan air asam jawa</li>
<li>2 sendok makan minyak goreng</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p class="align-left">Cara membuat:</p>
<ol class="align-left">
<li>Blend bumbu kacang hingga halus.</li>
<li>Panaskan minyak goreng dan tumis bumbu kacang hingga harum.</li>
<li>Tambahkan air asam jawa, garam, gula merah, dan aduk rata.</li>
<li>Tambahkan sayur-sayuran dan tahu, tempe, kacang. Aduk rata.</li>
<li>Sajikan dengan daun selada dan kentang rebus sebagai pelengkap.</li>
</ol>
<p class="align-left">Catatan penting saat membuat Gado-Gado:</p>
<ul>
<li class="align-left">Gunakan sayur-sayuran dan bahan lain yang segar dan berkualitas baik agar rasa lebih enak.</li>
<li class="align-left">Bumbu kacang bisa disesuaikan sesuai selera, misalnya menambahkan cabai sesuai tingkat kepedasan yang diinginkan.</li>
<li class="align-left">Pilih air asam jawa yang berkualitas baik agar hasil masakan lebih asam dan segar.</li>
<li class="align-left">Tumis bumbu kacang hingga harum agar bumbu lebih meresap dan rasa lebih kuat.</li>
<li class="align-left">Jangan terlalu lama memasak sayur-sayuran agar tidak hancur dan masih terasa segar.</li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Rujak Cingur</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/rujak-cingur.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/rujak-cingur.html</id>

        <updated>2023-01-30T16:59:48+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Rujak Cingur adalah salah satu makanan khas Jawa Timur yang terkenal dengan rasa gurih, asam, dan pedas. Terbuat dari campuran sayur-sayuran, buah-buahan, dan cingur sapi, Rujak Cingur menjadi pilihan yang populer bagi masyarakat setempat dan wisatawan. Berikut adalah resep dan catatan penting saat membuat Rujak&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <div class="flex flex-grow flex-col gap-3">
<div class="min-h-[20px] flex flex-col items-start gap-4 whitespace-pre-wrap">
<div class="markdown prose w-full break-words dark:prose-invert dark">
<p>Rujak Cingur adalah salah satu makanan khas Jawa Timur yang terkenal dengan rasa gurih, asam, dan pedas. Terbuat dari campuran sayur-sayuran, buah-buahan, dan cingur sapi, Rujak Cingur menjadi pilihan yang populer bagi masyarakat setempat dan wisatawan. Berikut adalah resep dan catatan penting saat membuat Rujak Cingur:</p>
<p>Bahan-bahan:</p>
<ul>
<li>2 buah betik, potong-potong</li>
<li>2 buah mangga, potong-potong</li>
<li>2 buah jambu air, potong-potong</li>
<li>2 buah bengkuang, potong-potong</li>
<li>2 buah kacang panjang, potong-potong</li>
<li>200 gram cingur sapi, dipotong-potong</li>
<li>100 gram tahu, potong-potong</li>
<li>100 gram tempe, potong-potong</li>
<li>100 gram kacang tanah, sangrai</li>
<li>1 sendok teh garam</li>
<li>1 sendok teh gula merah</li>
<li>1 sendok makan petis udang</li>
<li>1 sendok makan air asam jawa</li>
<li>Daun bawang, iris halus secukupnya</li>
<li>Cabe rawit secukupnya</li>
<li>Minyak goreng secukupnya</li>
</ul>
<p>Cara membuat:</p>
<ol>
<li>Panaskan minyak goreng dan tumis bawang merah hingga harum.</li>
<li>Tambahkan cingur sapi dan masak hingga setengah matang.</li>
<li>Tambahkan tahu, tempe, dan kacang tanah. Aduk rata.</li>
<li>Tambahkan garam dan gula merah. Aduk rata.</li>
<li>Tambahkan petis udang dan air asam jawa. Aduk rata.</li>
<li>Tambahkan sayur-sayuran, buah-buahan, dan cabe rawit. Aduk rata.</li>
<li>Sajikan dengan daun bawang sebagai pelengkap.</li>
</ol>
<p>Catatan penting saat membuat Rujak Cingur:</p>
<ul>
<li>Gunakan sayur-sayuran dan buah-buahan yang segar dan masih mentah agar rasa lebih segar.</li>
<li>Gunakan cingur sapi yang segar dan berkualitas baik agar rasa lebih enak.</li>
<li>Bumbu dan rempah-rempah bisa disesuaikan sesuai selera, misalnya menambahkan cabai sesuai tingkat kepedasan yang diinginkan.</li>
<li>Pilih petis udang yang berkualitas baik agar hasil masakan lebih gurih dan nikmat.</li>
<li>Pilih air asam jawa yang berkualitas baik agar hasil masakan lebih asam dan segar.</li>
<li>Jangan terlalu lama memasak sayur-sayuran dan buah-buahan agar tidak hancur dan</li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Garang Asem</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/garang-asem.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/garang-asem.html</id>

        <updated>2023-01-30T16:56:27+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Garang Asem adalah masakan tradisional Indonesia yang berasal dari Jawa Tengah. Terbuat dari daging sapi, sayuran, dan bumbu-bumbu, Garang Asem memiliki rasa gurih dan pedas. Berikut adalah resep dan catatan penting saat membuat Garang Asem: Bahan-bahan: Cara membuat: Catatan penting saat membuat Garang Asem: Gunakan&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left">Garang Asem adalah masakan tradisional Indonesia yang berasal dari Jawa Tengah. Terbuat dari daging sapi, sayuran, dan bumbu-bumbu, Garang Asem memiliki rasa gurih dan pedas. Berikut adalah resep dan catatan penting saat membuat Garang Asem:</p>
<p class="align-left">Bahan-bahan:</p>
<ul class="align-left">
<li>500 gram daging sapi, potong-potong</li>
<li>2 buah tomat, iris-iris</li>
<li>2 buah bawang merah, iris-iris</li>
<li>2 buah bawang putih, iris-iris</li>
<li>2 buah cabai merah, iris-iris</li>
<li>2 buah cabai rawit, iris-iris</li>
<li>1 sendok teh gula merah</li>
<li>1 sendok teh garam</li>
<li>100 ml air kaldu sapi</li>
<li>3 buah kentang, potong-potong</li>
<li>3 buah jagung, potong-potong</li>
<li>1 sendok makan kecap manis</li>
<li>1 sendok makan asam jawa</li>
<li>1 sendok makan air limau nipis</li>
<li>Daun kunyit, daun salam, dan daun bawang secukupnya</li>
<li>Minyak goreng secukupnya</li>
</ul>
<p class="align-left">Cara membuat:</p>
<ol class="align-left">
<li>Panaskan minyak goreng dan tumis bawang merah, bawang putih, cabai merah, cabai rawit, dan daun kunyit hingga harum.</li>
<li>Masukkan daging sapi dan tambahkan gula merah dan garam. Aduk rata.</li>
<li>Tambahkan air kaldu sapi dan masak hingga daging empuk.</li>
<li>Tambahkan tomat, kentang, jagung, daun salam, dan daun bawang. Aduk rata.</li>
<li>Tambahkan kecap manis, asam jawa, dan air limau nipis. Aduk rata.</li>
<li>Masak hingga sayuran matang dan bumbu meresap.</li>
<li>Sajikan dengan nasi hangat.</li>
</ol>
<p class="align-left">Catatan penting saat membuat Garang Asem:</p>
<ul>
<li class="align-left">Gunakan daging sapi yang lembut dan empuk agar hasil masakan lebih enak.</li>
<li class="align-left">Bumbu dan rempah-rempah bisa disesuaikan sesuai selera, misalnya menambahkan cabai sesuai tingkat kepedasan yang diinginkan.</li>
<li class="align-left">Jangan terlalu lama memasak sayuran agar tidak hancur dan tetap berwarna hijau.</li>
<li class="align-left">Pilih air kaldu sapi yang berkualitas baik agar hasil masakan lebih gurih.</li>
<li class="align-left">Jangan memasak Garang Asem terlalu lama agar rasa dan aroma bumbu tidak hilang.</li>
<li class="align-left">Gunakan nasi hangat agar Garang Asem lebih enak saat disantap.</li>
</ul>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
