<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>Resep Dapur Ibu</title>
    <link href="https://resepdapuribu.github.io/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://resepdapuribu.github.io" />
    <updated>2023-01-29T19:26:50+07:00</updated>
    <author>
        <name>Ibu</name>
    </author>
    <id>https://resepdapuribu.github.io</id>

    <entry>
        <title>Sate bandeng</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/sate-bandeng.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/sate-bandeng.html</id>

        <updated>2023-01-29T19:26:50+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Sate bandeng adalah varian sate yang menggunakan daging bandeng sebagai bahan utama.Bumbu sate bandeng terdiri dari bawang putih, ketumbar, garam, merica, gula merah, dan kecap manis yang dicampur dan diolah bersama daging bandeng.Sate bandeng disajikan dengan saus kacang yang membuat rasa sate semakin enak dan&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <div class="flex flex-grow flex-col gap-3">
<div class="min-h-[20px] flex flex-col items-start gap-4 whitespace-pre-wrap">
<div class="markdown prose w-full break-words dark:prose-invert dark align-left"><strong>Sate bandeng</strong> adalah varian sate yang menggunakan daging bandeng sebagai bahan utama.Bumbu sate bandeng terdiri dari bawang putih, ketumbar, garam, merica, gula merah, dan kecap manis yang dicampur dan diolah bersama daging bandeng.Sate bandeng disajikan dengan saus kacang yang membuat rasa sate semakin enak dan lezat.</div>
</div>
</div>
<div class="flex justify-between align-left">
<div class="text-gray-400 flex self-end lg:self-center justify-center mt-2 gap-3 md:gap-4 lg:gap-1 lg:absolute lg:top-0 lg:translate-x-full lg:right-0 lg:mt-0 lg:pl-2 visible"> </div>
</div>
<p class="align-left"><strong>Bahan:</strong></p>
<ul class="align-left">
<li>500 gr daging bandeng, potong-potong</li>
<li>4 siung bawang putih, haluskan</li>
<li>2 sdt ketumbar, haluskan</li>
<li>2 sdt garam</li>
<li>1/2 sdt merica bubuk</li>
<li>1 sdt gula merah</li>
<li>1 sdt kecap manis</li>
<li>Bambu satay, rendam selama 30 menit</li>
<li>Saus kacang</li>
</ul>
<p class="align-left"><strong>Langkah-langkah (per menit):</strong></p>
<ol class="align-left">
<li>(0-1) Campur daging bandeng, bawang putih halus, ketumbar halus, garam, merica, gula merah, dan kecap manis dalam wadah.</li>
<li>(1-10) Uleni bahan hingga tercampur rata, lalu bulatkan setiap potong daging dan tusuk dengan bambu satay.</li>
<li>(10-12) Panaskan grill atau barbeque hingga panas, lalu panggang sate bandeng hingga matang.</li>
<li>(12-15) Sajikan sate bandeng dengan saus kacang.</li>
</ol>
<p class="align-left"><strong>Catatan:</strong></p>
<ul>
<li class="align-left">Gunakan daging bandeng yang segar dan lembut.</li>
<li class="align-left">Uleni bahan hingga tercampur rata agar rasa bumbu merata pada setiap potong daging.</li>
<li class="align-left">Panggang sate bandeng dengan api sedang-kecil agar bumbu meresap dan daging matang merata.</li>
</ul>
<p>Sate adalah makanan populer di Indonesia yang terdiri dari daging yang ditusuk dengan bambu atau tusukan stainless steel, lalu dipanggang atau dibakar.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Pempek Palembang</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/pempek-palembang.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/pempek-palembang.html</id>

        <updated>2023-01-29T19:22:34+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Pempek adalah makanan khas dari Palembang, Sumatra Selatan, Indonesia.Terdapat berbagai jenis pempek, seperti pempek lenjer, pempek kulit, dan pempek keriting.Pempek dijumpai dengan cara memasak adonan tepung tapioka dan daging ikan, lalu diolah menjadi bentuk bulat pipih.Pempek disajikan dengan kuah cuko (kaldu santan dan cabai) dan&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left"><strong>Pempek </strong>adalah makanan khas dari Palembang, Sumatra Selatan, Indonesia.Terdapat berbagai jenis pempek, seperti pempek lenjer, pempek kulit, dan pempek keriting.Pempek dijumpai dengan cara memasak adonan tepung tapioka dan daging ikan, lalu diolah menjadi bentuk bulat pipih.Pempek disajikan dengan kuah cuko (kaldu santan dan cabai) dan tambahan air asam untuk memberikan rasa pedas dan asam.</p>
<p>Bahan:</p>
<ul>
<li>250 gr tepung tapioka</li>
<li>250 gr daging ikan tenggiri, haluskan</li>
<li>2 siung bawang putih, haluskan</li>
<li>1 sdt garam</li>
<li>1/2 sdt gula pasir</li>
<li>Air kaldu ikan atau air daun kol</li>
<li>Minyak goreng</li>
</ul>
<p>Langkah-langkah:</p>
<ol>
<li>Campur tepung tapioka, daging ikan halus, bawang putih halus, garam, dan gula dalam wadah.</li>
<li>Uleni bahan hingga kalis, lalu tambahkan air kaldu/daun kol sedikit-sedikit hingga adonan bisa dibentuk.</li>
<li>Ambil sejumput adonan, bulatkan, lalu pipihkan.</li>
<li>Rebus air dalam panci hingga mendidih, masukkan pempek pipih satu persatu dan masak hingga adonan pempek terapung.</li>
<li>Angkat pempek dan tiriskan, lalu goreng dalam minyak panas hingga kulit pempek kecoklatan.</li>
<li>Sajikan dengan kuah cuko (kaldu santan dan cabai) dan tambahan air asam.</li>
</ol>
<p>Catatan:</p>
<ul>
<li>Gunakan ikan tenggiri yang segar untuk hasil rasa yang lebih baik.</li>
<li>Adonan pempek harus kalis dan tidak terlalu kenyal atau keras.</li>
<li>Jangan terlalu lama mengoreng pempek, karena dapat membuat kulit pempek menjadi kering dan keras.</li>
</ul>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Mi Bangka</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/mi-bangka.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/mi-bangka.html</id>

        <updated>2023-01-29T19:17:53+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Mi Bangka adalah masakan khas dari provinsi Bangka Belitung. Terbuat dari tepung ketan yang dibentuk menjadi bulat-bulat pipih dan dicampur dengan bumbu kuah kaldu ikan yang gurih. Sajikan bersama sayuran seperti kol dan taoge untuk variasi rasa. Berikut adalah resep Mi Bangka. Bahan-bahan: Langkah-langkah: Catatan:&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Mi Bangka adalah masakan khas dari provinsi Bangka Belitung. Terbuat dari tepung ketan yang dibentuk menjadi bulat-bulat pipih dan dicampur dengan bumbu kuah kaldu ikan yang gurih. Sajikan bersama sayuran seperti kol dan taoge untuk variasi rasa.</p>
<p>Berikut adalah resep Mi Bangka.</p>
<p>Bahan-bahan:</p>
<ul>
<li>500 gram tepung ketan</li>
<li>200 ml air matang</li>
<li>2 butir telur</li>
<li>1 sendok teh garam</li>
<li>2 sendok makan gula merah, serut</li>
<li>4 siung bawang merah, haluskan</li>
<li>2 siung bawang putih, haluskan</li>
<li>100 gram udang kupas, cincang halus</li>
<li>200 ml air kaldu ikan</li>
<li>200 gram kol, iris tipis</li>
<li>200 gram taoge, rendam air panas, tiriskan</li>
<li>2 sendok makan minyak untuk menumis</li>
</ul>
<p>Langkah-langkah:</p>
<ol>
<li>Campur tepung ketan dengan air matang, telur, garam, dan gula merah. Uleni hingga adonan kalis. Diamkan selama 30 menit.</li>
<li>Bentuk adonan menjadi bulat-bulat pipih. Taruh dalam air panas yang mendidih. Rebus hingga matang dan mengapung. Angkat, tiriskan.</li>
<li>Panaskan minyak dalam wajan. Tumis bawang merah, bawang putih, dan udang hingga harum.</li>
<li>Tambahkan air kaldu ikan dan masak hingga bumbu meresap.</li>
<li>Tambahkan kol, taoge, dan rebusan mi ketan. Aduk rata.</li>
<li>Sajikan hangat.</li>
</ol>
<p>Catatan:</p>
<ul>
<li>Gunakan tepung ketan yang berkualitas baik agar adonan tidak pecah saat direbus.</li>
<li>Sesuaikan konsistensi adonan dengan menambahkan air atau tepung jika terlalu kental atau terlalu encer.</li>
<li>Tambahkan udang atau daging lain sesuai selera untuk variasi rasa.</li>
</ul>
<p> </p>
<p>Selamat memasak.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Gulai Ikan Patin</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/gulai-ikan-patin.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/gulai-ikan-patin.html</id>

        <updated>2023-01-29T19:14:43+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Gulai Ikan Patin adalah masakan ikan patin yang diolah dengan bumbu rempah-rempah khas Indonesia, seperti bawang merah, bawang putih, kunyit, jahe, serai, dan santan. Masakan ini memiliki rasa gurih dan sedikit pedas, karena menggunakan cabai merah dan bumbu rempah-rempah. Berikut adalah resep Gulai Ikan Patin:&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Gulai Ikan Patin adalah masakan ikan patin yang diolah dengan bumbu rempah-rempah khas Indonesia, seperti bawang merah, bawang putih, kunyit, jahe, serai, dan santan. Masakan ini memiliki rasa gurih dan sedikit pedas, karena menggunakan cabai merah dan bumbu rempah-rempah.</p>
<p>Berikut adalah resep Gulai Ikan Patin:</p>
<p><strong>Bahan-bahan:</strong></p>
<ul>
<li>1 ekor ikan patin, potong-potong</li>
<li>5 siung bawang merah, haluskan</li>
<li>3 siung bawang putih, haluskan</li>
<li>1 ruas jari kunyit, haluskan</li>
<li>2 ruas jari jahe, haluskan</li>
<li>1 batang serai, memarkan</li>
<li>2 lembar daun kunyit</li>
<li>2 lembar daun jeruk</li>
<li>200 gram santan, kocok lepas</li>
<li>2 sendok makan kecap manis</li>
<li>2 sendok makan gula merah, serut</li>
<li>1 sendok teh garam</li>
<li>2 sendok makan air asam jawa</li>
<li>1000 ml air</li>
<li>5 buah cabai merah, iris</li>
<li>2 sendok makan minyak untuk menumis</li>
</ul>
<p><strong>Langkah-langkah:</strong></p>
<ol>
<li>Panaskan minyak dalam wajan. Tumis bawang merah, bawang putih, kunyit, jahe, dan serai hingga harum.</li>
<li>Tambahkan daun kunyit, daun jeruk, dan santan. Aduk rata.</li>
<li>Tambahkan ikan patin dan air. Masak hingga ikan matang.</li>
<li>Tambahkan kecap manis, gula merah, garam, dan air asam jawa. Aduk rata.</li>
<li>Tambahkan cabai merah. Masak hingga sambal merata dan bumbu meresap ke dalam ikan.</li>
<li>Angkat dan sajikan.</li>
</ol>
<p><strong>Catatan:</strong></p>
<ul>
<li>Pastikan bahan-bahan seperti bumbu dan santan sudah dalam kondisi siap pakai sebelum dimasak.</li>
<li>Sesuaikan rasa dengan menambahkan atau mengurangi bumbu sesuai selera.</li>
<li>Ikan patin yang dipakai harus segar dan tidak berbau amis.</li>
</ul>
<p>Gulai Ikan Patin biasanya disajikan dengan nasi putih atau nasi liwet, dan merupakan masakan khas dari beberapa daerah di Indonesia, seperti Sumatra Barat dan Jawa Barat. Keunikan Gulai Ikan Patin terletak pada rasa gurih dan sedikit pedas yang kuat, serta bumbu rempah-rempah yang khas dan beragam.</p>
<p>Selamat memasak.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Gulai Belacan</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/gulai-belacan.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/gulai-belacan.html</id>

        <updated>2023-01-29T18:39:19+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Gulai Belacan adalah masakan daging sapi yang diolah dengan bumbu rempah-rempah khas Indonesia, seperti bawang merah, bawang putih, kunyit, jahe, serai, dan belacan. Masakan ini memiliki rasa pedas dan gurih yang kuat, karena menggunakan cabai merah dan bumbu rempah-rempah. Berikut adalah resep Gulai Belacan: Bahan-bahan:&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><strong>Gulai Belacan</strong> adalah masakan daging sapi yang diolah dengan bumbu rempah-rempah khas Indonesia, seperti bawang merah, bawang putih, kunyit, jahe, serai, dan belacan. Masakan ini memiliki rasa pedas dan gurih yang kuat, karena menggunakan cabai merah dan bumbu rempah-rempah. </p>
<p>Berikut adalah resep Gulai Belacan:</p>
<p><strong>Bahan-bahan:</strong></p>
<ul>
<li>500 gram daging sapi, potong-potong</li>
<li>5 siung bawang merah, haluskan</li>
<li>3 siung bawang putih, haluskan</li>
<li>1 ruas jari kunyit, haluskan</li>
<li>2 ruas jari jahe, haluskan</li>
<li>1 batang serai, memarkan</li>
<li>2 lembar daun kunyit</li>
<li>2 lembar daun jeruk</li>
<li>200 gram belacan, haluskan</li>
<li>2 sendok makan kecap manis</li>
<li>2 sendok makan gula merah, serut</li>
<li>1 sendok teh garam</li>
<li>2 sendok makan air asam jawa</li>
<li>2 sendok makan air kapur sirih</li>
<li>1000 ml air</li>
<li>5 buah cabai merah, iris</li>
<li>2 sendok makan minyak untuk menumis</li>
</ul>
<p><strong>Langkah-langkah:</strong></p>
<ol>
<li>Panaskan minyak dalam wajan. Tumis bawang merah, bawang putih, kunyit, jahe, dan serai hingga harum.</li>
<li>Tambahkan daun kunyit, daun jeruk, dan belacan. Tumis hingga harum.</li>
<li>Tambahkan daging sapi dan air. Masak hingga daging empuk.</li>
<li>Tambahkan kecap manis, gula merah, garam, air asam jawa, dan air kapur sirih. Aduk rata.</li>
<li>Tambahkan cabai merah. Masak hingga sambal merata dan bumbu meresap ke dalam daging.</li>
<li>Angkat dan sajikan.</li>
</ol>
<p>Gulai Belacan biasanya disajikan dengan nasi putih atau nasi liwet, dan merupakan masakan khas dari beberapa daerah di Indonesia, seperti Sumatra Barat dan Jawa Barat. Keunikan Gulai Belacan terletak pada rasa pedas dan gurih yang kuat, serta bumbu rempah-rempah yang khas dan beragam.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Bika Ambon</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/bika-ambon.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/bika-ambon.html</id>

        <updated>2023-01-29T18:25:11+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Bika Ambon khas Medan adalah variasi dari Bika Ambon asli yang berasal dari Kota Ambon, Maluku. Bika Ambon khas Medan memiliki tekstur yang lebih kenyal dan renyah, dan rasa yang lebih manis dibandingkan dengan Bika Ambon asli. Bika Ambon khas Medan biasanya diproduksi dalam skala&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left"><strong>Bika Ambon</strong> khas Medan adalah variasi dari Bika Ambon asli yang berasal dari Kota Ambon, Maluku. Bika Ambon khas Medan memiliki tekstur yang lebih kenyal dan renyah, dan rasa yang lebih manis dibandingkan dengan Bika Ambon asli. Bika Ambon khas Medan biasanya diproduksi dalam skala besar dan dapat ditemukan di toko-toko kue dan pasar tradisional di Medan. Keunikan Bika Ambon khas Medan terletak pada tekstur dan rasa yang lebih manis dan kenyal, serta tradisi kuliner yang berbeda dari Bika Ambon asli.</p>
<p class="align-left">Berikut adalah resep untuk membuat Bika Ambon khas Medan:</p>
<blockquote>
<p class="align-left">Bahan-bahan:</p>
</blockquote>
<ul class="align-left">
<li>500 gram tepung beras</li>
<li>400 ml santan kental</li>
<li>200 gram gula merah, parut halus</li>
<li>1 sendok teh garam</li>
<li>1 sendok teh air kapur sirih</li>
<li>2 sendok teh air asam jawa</li>
<li>2 butir telur</li>
<li>200 ml air</li>
</ul>
<blockquote>
<p class="align-left">Langkah-langkah:</p>
</blockquote>
<ol class="align-left">
<li>Campurkan tepung beras, santan, garam, dan gula merah dalam panci. Aduk hingga rata.</li>
<li>Masak bahan tersebut dengan api sedang hingga adonan kental dan berserat. Angkat.</li>
<li>Campurkan parutan gula merah, air kapur sirih, dan air asam jawa ke dalam adonan. Aduk hingga rata.</li>
<li>Masukkan telur dan air ke dalam adonan. Aduk hingga rata.</li>
<li>Masukkan adonan ke dalam loyang yang sudah diolesi minyak. Diamkan selama 30 menit.</li>
<li>Panggang adonan dengan oven yang sudah dipanaskan selama 30-40 menit, atau hingga matang. Angkat.</li>
<li>Potong Bika Ambon sesuai selera dan sajikan.</li>
</ol>
<p class="align-left">Bika Ambon dari Sumatera Utara memiliki tekstur dan rasa yang berbeda dari Bika Ambon asli dari Kota Ambon, Maluku. Bika Ambon dari Sumatera Utara memiliki tekstur yang lebih kenyal dan renyah, dan rasa yang lebih manis dibandingkan dengan Bika Ambon asli. Bika Ambon dari Sumatera Utara biasanya diproduksi dalam skala besar dan dapat ditemukan di toko-toko kue dan pasar tradisional. Keunikan Bika Ambon dari Sumatera Utara terletak pada tekstur dan rasa yang berbeda dari Bika Ambon asli, serta ketersediaannya yang lebih mudah di pasaran.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Mie Aceh</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/mie-aceh.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/mie-aceh.html</id>

        <updated>2023-01-29T18:17:35+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Mie Aceh adalah makanan khas dari Provinsi Aceh, Indonesia. Mie ini terbuat dari mie kering yang dicampur dengan bumbu kuah yang gurih dan pedas. Bumbu terdiri dari daging sapi, bawang merah, bawang putih, cabai merah, cabai rawit, ketumbar, garam, dan gula merah yang ditumis hingga&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left"><strong>Mie Aceh</strong> adalah makanan khas dari Provinsi Aceh, Indonesia. Mie ini terbuat dari mie kering yang dicampur dengan bumbu kuah yang gurih dan pedas. Bumbu terdiri dari daging sapi, bawang merah, bawang putih, cabai merah, cabai rawit, ketumbar, garam, dan gula merah yang ditumis hingga harum. Mie Aceh memiliki rasa gurih dan pedas yang kuat, dan bisa menimbulkan sensasi rasa yang kuat pada mulut. Mie Aceh biasanya disajikan dengan bawang goreng di atas mie sebagai taburan.</p>
<p>Berikut adalah cara membuat mie Aceh:</p>
<p>Bahan-bahan:</p>
<ul>
<li>500 gram mie kering</li>
<li>200 gram daging sapi, cincang halus</li>
<li>3 siung bawang merah, cincang halus</li>
<li>2 siung bawang putih, cincang halus</li>
<li>4 buah cabai merah, cincang halus</li>
<li>4 buah cabai rawit, cincang halus</li>
<li>1/2 sendok teh ketumbar, haluskan</li>
<li>1 sendok teh garam</li>
<li>1/2 sendok teh gula merah</li>
<li>2 sendok makan minyak goreng</li>
<li>Bawang goreng untuk taburan</li>
</ul>
<p>Langkah-langkah:</p>
<ol>
<li>Rebus mie hingga matang dan tiriskan. Sisihkan.</li>
<li>Tumis bawang merah dan bawang putih hingga harum.</li>
<li>Tambahkan daging sapi dan aduk-aduk hingga matang.</li>
<li>Tambahkan cabai merah, cabai rawit, ketumbar, garam, dan gula merah. Aduk hingga bumbu meresap.</li>
<li>Tambahkan mie ke dalam wajan dan aduk-aduk hingga bumbu meresap pada mie.</li>
<li>Sajikan mie dengan bawang goreng di atas mie.</li>
</ol>
<p> </p>
<div class="flex flex-grow flex-col gap-3">
<div class="min-h-[20px] flex flex-col items-start gap-4 whitespace-pre-wrap">
<div class="markdown prose w-full break-words dark:prose-invert dark">
<p>Ada beberapa hal yang menarik dari mie Aceh, antara lain:</p>
<ol>
<li>Rasa pedas dan gurih: Bumbu yang digunakan pada mie Aceh memiliki rasa pedas dan gurih yang kuat, sehingga mie memiliki cita rasa yang khas dan memikat.</li>
<li>Keunikan bahan: Mie Aceh menggunakan mie kering sebagai bahan utamanya, sehingga memiliki tekstur yang berbeda dari mie lainnya.</li>
<li>Asal kultural: Mie Aceh berasal dari Provinsi Aceh, Indonesia, sehingga memiliki keunikan kultural dan tradisi tersendiri.</li>
<li>Mudah ditemukan: Mie Aceh bisa ditemukan di berbagai tempat, baik di restoran maupun warung-warung kaki lima.</li>
<li>Harga terjangkau: Mie Aceh memiliki harga yang terjangkau dan bisa menjadi pilihan makan untuk berbagai kalangan.</li>
</ol>
</div>
</div>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Dendeng balado</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/dendeng-balado.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/dendeng-balado.html</id>

        <updated>2023-01-29T17:54:47+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Dendeng Balado adalah makanan tradisional Indonesia yang berasal dari Sumatra Barat. Dendeng balado terdiri dari daging sapi yang dipotong tipis dan digoreng hingga kering dan kasar, lalu diolesi dengan bumbu balado yang pedas dan gurih. Bumbu balado terdiri dari cabai, bawang merah, bawang putih, kunyit,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <div class="flex flex-grow flex-col gap-3">
<div class="min-h-[20px] flex flex-col items-start gap-4 whitespace-pre-wrap">
<div class="markdown prose w-full break-words dark:prose-invert dark">
<p> </p>
<p>Dendeng Balado adalah makanan tradisional Indonesia yang berasal dari Sumatra Barat. Dendeng balado terdiri dari daging sapi yang dipotong tipis dan digoreng hingga kering dan kasar, lalu diolesi dengan bumbu balado yang pedas dan gurih.</p>
<p>Bumbu balado terdiri dari cabai, bawang merah, bawang putih, kunyit, jahe, lengkuas, gula merah, dan garam yang ditumis hingga harum. Bumbu ini membuat dendeng memiliki rasa yang kuat dan khas, dan bisa menimbulkan sensasi rasa pedas dan gurih yang kuat pada mulut. Dendeng balado biasanya disajikan dengan nasi putih dan lauk pauk lain seperti telur, tahu, atau sayuran.</p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://resepdapuribu.github.io/media/posts/6/dendengbalado.png" alt="" width="1024" height="1024" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://resepdapuribu.github.io/media/posts/6/responsive/dendengbalado-xs.png 300w ,https://resepdapuribu.github.io/media/posts/6/responsive/dendengbalado-sm.png 480w ,https://resepdapuribu.github.io/media/posts/6/responsive/dendengbalado-md.png 768w"></figure>
<p> </p>
<p>Berikut adalah cara membuat dendeng balado :</p>
<p>Bahan-bahan:</p>
<ul>
<li>1 kg daging sapi, dipotong tipis</li>
<li>1 sendok makan air jeruk nipis</li>
<li>1 sendok makan air kapur sirih</li>
<li>Bumbu halus:
<ul>
<li>5 bawang merah</li>
<li>4 bawang putih</li>
<li>6 cabai merah</li>
<li>4 cabai rawit</li>
<li>2 ruas kunyit</li>
<li>1 ruas jahe</li>
<li>1 ruas lengkuas</li>
<li>5 kemiri</li>
<li>1 sdt garam</li>
<li>1 sdt gula pasir</li>
</ul>
</li>
<li>Bumbu balado:
<ul>
<li>10 cabai merah</li>
<li>5 bawang merah</li>
<li>5 bawang putih</li>
<li>1 ruas kunyit</li>
<li>1 ruas jahe</li>
<li>1 ruas lengkuas</li>
<li>2 sdm gula merah</li>
<li>1 sdt garam</li>
<li>1 sdt air asam jawa (optional)</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Langkah-langkah:</p>
<ol>
<li>Campurkan daging dengan air jeruk nipis dan air kapur sirih. Diamkan selama 30 menit.</li>
<li>Haluskan bumbu halus dan tumis hingga harum.</li>
<li>Masukkan daging dan aduk-aduk hingga daging matang.</li>
<li>Tambahkan garam dan gula pasir. Aduk hingga bumbu meresap.</li>
<li>Kukus dendeng selama 1-2 jam hingga lembut.</li>
<li>Buat bumbu balado dengan menumis bumbu halus hingga harum. Tambahkan air asam jawa (jika menggunakan) dan gula merah. Aduk hingga bumbu meresap.</li>
<li>Goreng dendeng hingga kering dan kasar.</li>
<li>Sajikan dengan bumbu balado di atas dendeng.</li>
</ol>
<p>Anda bisa menambahkan rempah-rempah lain sesuai selera untuk menambah rasa.</p>
</div>
</div>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Nasi bakar bumbu kuning</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/nasi-bakar-bumbu-kuning.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/nasi-bakar-bumbu-kuning.html</id>

        <updated>2023-01-29T17:43:29+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Nasi bakar bumbu kuning adalah salah satu jenis masakan nasi yang dibakar dengan bumbu kuning. Bumbu kuning terbuat dari bahan-bahan seperti bawang merah, bawang putih, kunyit, jahe, lengkuas, dan kemiri. Bumbu kuning ini ditumis hingga harum dan dicampur dengan nasi putih yang sudah dibungkus dengan&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><strong>Nasi bakar bumbu kuning</strong> adalah salah satu jenis masakan nasi yang dibakar dengan bumbu kuning. Bumbu kuning terbuat dari bahan-bahan seperti bawang merah, bawang putih, kunyit, jahe, lengkuas, dan kemiri. Bumbu kuning ini ditumis hingga harum dan dicampur dengan nasi putih yang sudah dibungkus dengan daun pandan.</p>
<p>Kemudian nasi tersebut dibakar hingga nasi bakar menjadi kenyal dan bumbu meresap. Nasi bakar bumbu kuning sangat nikmat dan cocok sebagai makan siang atau makan malam. Nasi bakar bumbu kuning bisa dikonsumsi sendiri atau bisa ditemani dengan lauk pauk seperti telur dadar, ayam, atau sayuran.</p>
<p> </p>
<div class="flex flex-grow flex-col gap-3">
<div class="min-h-[20px] flex flex-col items-start gap-4 whitespace-pre-wrap">
<div class="markdown prose w-full break-words dark:prose-invert dark">
<p>Berikut adalah cara membuat nasi bakar bumbu kuning:</p>
<p>Bahan-bahan:</p>
<ul>
<li>2 piring nasi putih</li>
<li>4 lembar daun pandan</li>
<li>2 sdm kecap manis</li>
<li>2 sdm air lemon</li>
<li>2 sdm minyak goreng</li>
<li>1/2 sdt garam</li>
<li>1/2 sdt gula pasir</li>
<li>Bumbu kuning:
<ul>
<li>6 bawang merah</li>
<li>3 bawang putih</li>
<li>2 ruas kunyit</li>
<li>1 ruas jahe</li>
<li>1 ruas lengkuas</li>
<li>2 kemiri</li>
<li>1 sdt air asam jawa</li>
<li>1/2 sdt garam</li>
<li>1/2 sdt gula pasir</li>
<li>2 sdm minyak goreng</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Langkah-langkah:</p>
<ol>
<li>Campurkan nasi dengan daun pandan dan dibungkus dengan daun pisang.</li>
<li>Campurkan kecap manis, air lemon, minyak goreng, garam, dan gula pasir. Aduk hingga rata.</li>
<li>Bersihkan bumbu kuning dan haluskan.</li>
<li>Tumis bumbu kuning hingga harum dan tambahkan air asam jawa.</li>
<li>Tambahkan garam dan gula pasir. Aduk hingga bumbu meresap.</li>
<li>Tambahkan campuran kecap manis pada nasi bakar dan aduk hingga rata.</li>
<li>Bakar nasi bakar selama 10-15 menit atau hingga nasi bakar kenyal dan bumbu meresap.</li>
<li>Sajikan hangat.</li>
</ol>
<p>Anda bisa menambahkan bahan lain sesuai selera, misalnya telur dadar, ayam, atau sayuran, untuk menambah rasa.</p>
</div>
</div>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Spagetti</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/spagetti.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/spagetti.html</id>

        <updated>2023-01-29T17:24:30+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Spagetti adalah salah satu jenis pasta yang berbentuk panjang dan tipis seperti tali. Spagetti terbuat dari bahan dasar tepung terigu, air, dan garam, yang diformulasikan menjadi pasta. Spagetti sering dikonsumsi sebagai menu makan utama dan dihidangkan dengan berbagai macam saus, seperti saus bolognese, saus keju,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <div class="w-[30px] flex flex-col relative items-end">
<div class="relative h-[30px] w-[30px] p-1 rounded-sm text-white flex items-center justify-center"><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);"><strong>Spagetti </strong>adalah salah satu jenis pasta yang berbentuk panjang dan tipis seperti tali. Spagetti terbuat dari bahan dasar tepung terigu, air, dan garam, yang diformulasikan menjadi pasta. Spagetti sering dikonsumsi sebagai menu makan utama dan dihidangkan dengan berbagai macam saus, seperti saus bolognese, saus keju, atau saus tomato. Spagetti juga bisa diolah menjadi berbagai masakan, seperti <em>spagetti carbonara</em>, <em>spagetti aglio e olio</em>, atau <em>spagetti alla puttanesca</em>. Spagetti sangat populer di seluruh dunia dan merupakan pilihan makan yang nikmat dan mudah ditemukan.</span></div>
<div> </div>
<div><figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://resepdapuribu.github.io/media/posts/4/spagetti.png" alt="" width="683" height="683" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://resepdapuribu.github.io/media/posts/4/responsive/spagetti-xs.png 300w ,https://resepdapuribu.github.io/media/posts/4/responsive/spagetti-sm.png 480w ,https://resepdapuribu.github.io/media/posts/4/responsive/spagetti-md.png 768w"></figure></div>
<div>
<p> </p>
<blockquote>
<p>Bahan-bahan:</p>
</blockquote>
<ul>
<li>400 gr spagetti</li>
<li>4 siung bawang putih</li>
<li>2 bawang merah</li>
<li>1 bawang bombai</li>
<li>1/2 kg daging sapi cincang</li>
<li>1 cangkir tomat puree</li>
<li>1/2 cangkir saus tiram</li>
<li>2 sdm kecap manis</li>
<li>1/2 sdt gula</li>
<li>1/2 sdt merica bubuk</li>
<li>1/2 sdt garam</li>
<li>1/2 sdt lada hitam</li>
</ul>
<blockquote>
<p>Langkah-langkah:</p>
</blockquote>
<ol>
<li>Rebus spagetti hingga matang dan tiriskan.</li>
<li>Iris halus bawang putih, bawang merah, dan bawang bombai.</li>
<li>Tumis bawang putih, bawang merah, dan bawang bombai hingga harum.</li>
<li>Tambahkan daging sapi cincang dan masak hingga berubah warna.</li>
<li>Tambahkan tomat puree, saus tiram, kecap manis, gula, merica bubuk, garam, dan lada hitam. Aduk rata.</li>
<li>Masak hingga bumbu meresap dan daging empuk.</li>
<li>Siram bumbu daging sapi di atas spagetti yang sudah ditiriskan.</li>
<li>Sajikan hangat.</li>
</ol>
<p>Anda bisa menambahkan bahan lain sesuai selera, misalnya daun bawang atau seledri, untuk menambah rasa.</p>
</div>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
