<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>Resep Dapur Ibu</title>
    <link href="https://resepdapuribu.github.io/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://resepdapuribu.github.io" />
    <updated>2023-01-29T17:24:30+07:00</updated>
    <author>
        <name>Ibu</name>
    </author>
    <id>https://resepdapuribu.github.io</id>

    <entry>
        <title>Spagetti</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/spagetti.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/spagetti.html</id>

        <updated>2023-01-29T17:24:30+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Spagetti adalah salah satu jenis pasta yang berbentuk panjang dan tipis seperti tali. Spagetti terbuat dari bahan dasar tepung terigu, air, dan garam, yang diformulasikan menjadi pasta. Spagetti sering dikonsumsi sebagai menu makan utama dan dihidangkan dengan berbagai macam saus, seperti saus bolognese, saus keju,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <div class="w-[30px] flex flex-col relative items-end">
<div class="relative h-[30px] w-[30px] p-1 rounded-sm text-white flex items-center justify-center"><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);"><strong>Spagetti </strong>adalah salah satu jenis pasta yang berbentuk panjang dan tipis seperti tali. Spagetti terbuat dari bahan dasar tepung terigu, air, dan garam, yang diformulasikan menjadi pasta. Spagetti sering dikonsumsi sebagai menu makan utama dan dihidangkan dengan berbagai macam saus, seperti saus bolognese, saus keju, atau saus tomato. Spagetti juga bisa diolah menjadi berbagai masakan, seperti <em>spagetti carbonara</em>, <em>spagetti aglio e olio</em>, atau <em>spagetti alla puttanesca</em>. Spagetti sangat populer di seluruh dunia dan merupakan pilihan makan yang nikmat dan mudah ditemukan.</span></div>
<div> </div>
<div><figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://resepdapuribu.github.io/media/posts/4/spagetti.png" alt="" width="683" height="683" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://resepdapuribu.github.io/media/posts/4/responsive/spagetti-xs.png 300w ,https://resepdapuribu.github.io/media/posts/4/responsive/spagetti-sm.png 480w ,https://resepdapuribu.github.io/media/posts/4/responsive/spagetti-md.png 768w"></figure></div>
<div>
<p> </p>
<blockquote>
<p>Bahan-bahan:</p>
</blockquote>
<ul>
<li>400 gr spagetti</li>
<li>4 siung bawang putih</li>
<li>2 bawang merah</li>
<li>1 bawang bombai</li>
<li>1/2 kg daging sapi cincang</li>
<li>1 cangkir tomat puree</li>
<li>1/2 cangkir saus tiram</li>
<li>2 sdm kecap manis</li>
<li>1/2 sdt gula</li>
<li>1/2 sdt merica bubuk</li>
<li>1/2 sdt garam</li>
<li>1/2 sdt lada hitam</li>
</ul>
<blockquote>
<p>Langkah-langkah:</p>
</blockquote>
<ol>
<li>Rebus spagetti hingga matang dan tiriskan.</li>
<li>Iris halus bawang putih, bawang merah, dan bawang bombai.</li>
<li>Tumis bawang putih, bawang merah, dan bawang bombai hingga harum.</li>
<li>Tambahkan daging sapi cincang dan masak hingga berubah warna.</li>
<li>Tambahkan tomat puree, saus tiram, kecap manis, gula, merica bubuk, garam, dan lada hitam. Aduk rata.</li>
<li>Masak hingga bumbu meresap dan daging empuk.</li>
<li>Siram bumbu daging sapi di atas spagetti yang sudah ditiriskan.</li>
<li>Sajikan hangat.</li>
</ol>
<p>Anda bisa menambahkan bahan lain sesuai selera, misalnya daun bawang atau seledri, untuk menambah rasa.</p>
</div>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Sup Daging</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/resep-ibu-sup-daging.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/resep-ibu-sup-daging.html</id>

        <updated>2023-01-29T16:54:18+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Memasak sup daging cukup mudah, Anda dapat menambahkan berbagai sayuran seperti wortel, kentang, daun bayam, daun bawang, atau bahkan brokoli, kol, atau buncis untuk menambah variasi rasa dan nutrisi. Anda juga dapat menambahkan rempah-rempah seperti bawang putih, garam, dan merica untuk menambah citarasa sup. Sup&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <div class="flex flex-grow flex-col gap-3">
<div class="min-h-[20px] flex flex-col items-start gap-4 whitespace-pre-wrap">
<div class="markdown prose w-full break-words dark:prose-invert dark">
<p>Memasak sup daging cukup mudah, Anda dapat menambahkan berbagai sayuran seperti wortel, kentang, daun bayam, daun bawang, atau bahkan brokoli, kol, atau buncis untuk menambah variasi rasa dan nutrisi. Anda juga dapat menambahkan rempah-rempah seperti bawang putih, garam, dan merica untuk menambah citarasa sup.</p>
<p>Sup daging dapat dihidangkan dengan nasi atau bahkan dengan roti. Sup daging juga dapat dijadikan sebagai bahan dasar untuk membuat makanan lain seperti sup daging ramen atau sup daging dengan pasta.</p>
<p>Jadi, sup daging adalah makanan yang cocok untuk segala suasana, sehat, mudah dibuat dan sangat lezat. Sup daging dapat dijadikan sebagai pilihan utama untuk hidangan sehari-hari atau makanan spesial untuk acara-acara keluarga.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="flex justify-between">
<div class="text-gray-400 flex self-end lg:self-center justify-center mt-2 gap-3 md:gap-4 lg:gap-1 lg:absolute lg:top-0 lg:translate-x-full lg:right-0 lg:mt-0 lg:pl-2 visible"> </div>
</div>
<blockquote>
<p>Bahan-bahan:</p>
</blockquote>
<ul>
<li>500 gr daging sapi (bagian dada atau perut), potong dadu</li>
<li>1 liter air</li>
<li>2 lembar daun bayam, iris</li>
<li>2 lembar daun bawang, iris</li>
<li>1 buah wortel, potong dadu</li>
<li>1 buah kentang, potong dadu</li>
<li>2 siung bawang putih, cincang</li>
<li>1 sdt garam</li>
<li>1/2 sdt merica bubuk</li>
<li>2 sdm minyak untuk menumis</li>
</ul>
<blockquote>
<p>Cara Memasak:</p>
</blockquote>
<ol>
<li>Panaskan minyak dalam panci besar dan tumis bawang putih hingga harum.</li>
<li>Tambahkan daging sapi dan tumis hingga daging berubah warna.</li>
<li>Tuangkan air dan masak hingga daging empuk.</li>
<li>Tambahkan wortel, kentang, daun bayam, daun bawang, garam, dan merica bubuk. Aduk rata.</li>
<li>Masak hingga sayuran empuk dan kuah menyusut.</li>
<li>Angkat dari api dan siap dihidangkan.</li>
</ol>
<p>Sup daging adalah salah satu makanan yang populer di seluruh dunia. Daging sapi yang digunakan dalam resep ini dapat diganti dengan daging lain seperti daging kambing atau daging ayam. Sup ini sangat cocok dihidangkan saat cuaca dingin atau saat sakit. Anda dapat menambahkan berbagai sayuran seperti brokoli, kol, atau buncis untuk menambah variasi rasa dan nutrisi.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Rendang Sumatera Barat</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/resep-ibu-rendang.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/resep-ibu-rendang.html</id>

        <updated>2023-01-29T16:54:23+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Rendang adalah salah satu makanan tradisional Indonesia yang terkenal di seluruh dunia. Diolah dari daging sapi yang direndam dalam kuah rempah yang kaya akan bumbu, rendang memiliki rasa yang kompleks dan kaya. Proses memasaknya yang memakan waktu yang cukup lama membuat daging menjadi sangat empuk&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p> </p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://resepdapuribu.github.io/media/posts/2/rendang2-2.png" alt="" width="663" height="663" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://resepdapuribu.github.io/media/posts/2/responsive/rendang2-2-xs.png 300w ,https://resepdapuribu.github.io/media/posts/2/responsive/rendang2-2-sm.png 480w ,https://resepdapuribu.github.io/media/posts/2/responsive/rendang2-2-md.png 768w"></figure>
<p>Rendang adalah salah satu makanan tradisional Indonesia yang terkenal di seluruh dunia. Diolah dari daging sapi yang direndam dalam kuah rempah yang kaya akan bumbu, rendang memiliki rasa yang kompleks dan kaya. Proses memasaknya yang memakan waktu yang cukup lama membuat daging menjadi sangat empuk dan rempah-rempah meresap sempurna. Resep rendang ini dapat diolah dengan daging sapi atau daging kambing, dan dapat dihidangkan dengan nasi atau lontong. Mari mulai memasak dan menikmati kelezatan rendang yang kaya akan rasa dan cita rasa.</p>
<p>Bahan-bahan:</p>
<ul>
<li>1 kg daging sapi (bagian dada atau perut)</li>
<li>2 liter santan kental</li>
<li>4 lembar daun kaffir ( daun jeruk )</li>
<li>2 batang serai, geprek</li>
<li>4 cm lengkuas, memarkan</li>
<li>5 buah bawang merah</li>
<li>5 buah bawang putih</li>
<li>2 sdt garam</li>
<li>2 sdt gula pasir</li>
<li>2 sdt kaldu bubuk</li>
<li>Bumbu yang dihaluskan:
<ul>
<li>10 buah cabe merah</li>
<li>10 buah cabe rawit</li>
<li>5 buah kemiri, sangrai</li>
<li>3 cm kunyit, bakar</li>
<li>3 cm jahe, bakar</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Cara Memasak:</p>
<ol>
<li>Potong daging sapi menjadi potongan-potongan kecil dan rendam dalam air panas selama 10 menit. Kemudian tiriskan.</li>
<li>Panaskan minyak dalam panci besar dan tumis bumbu halus hingga harum.</li>
<li>Tambahkan daging sapi dan tumis hingga daging berubah warna.</li>
<li>Tambahkan daun kaffir, serai, lengkuas, bawang merah, bawang putih, garam, gula pasir, dan kaldu bubuk. Aduk rata.</li>
<li>Tuangkan santan kental dan masak dengan api kecil hingga santan menyusut dan daging empuk. Aduk-aduk secara teratur agar tidak gosong.</li>
<li>Setelah daging empuk, masak hingga kuah menyusut dan berwarna coklat tua. Angkat dari api dan siap dihidangkan.</li>
</ol>
<p>Rendang Padang merupakan salah satu makanan khas dari Sumatera Barat, Indonesia. Makanan ini dikenal dengan cita rasa pedas dan rempah yang kaya, serta daging yang empuk. Proses memasak yang memakan waktu yang cukup lama membuat rasa rempah meresap sempurna ke dalam daging. Makanan ini sering dihidangkan dalam acara-acara keluarga atau perayaan besar.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Nasi Kuning</title>
        <author>
            <name>Ibu</name>
        </author>
        <link href="https://resepdapuribu.github.io/resep-ibu-nasi-kuning.html"/>
        <id>https://resepdapuribu.github.io/resep-ibu-nasi-kuning.html</id>

        <updated>2023-01-29T16:54:29+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Nasi kuning adalah salah satu makanan khas Indonesia yang digemari oleh banyak orang. Warna kuning yang indah dari nasi ini dihasilkan dari penambahan santan dan bahan-bahan lain seperti daun pandan dan bumbu. Rasanya yang lembut dan gurih sangat cocok dihidangkan dengan berbagai jenis lauk pauk,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <div class="flex flex-grow flex-col gap-3">
<div class="min-h-[20px] flex flex-col items-start gap-4 whitespace-pre-wrap">
<div class="markdown prose w-full break-words dark:prose-invert dark">
<p> </p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://resepdapuribu.github.io/media/posts/1/nasikuning.png" alt="" width="1024" height="1024" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://resepdapuribu.github.io/media/posts/1/responsive/nasikuning-xs.png 300w ,https://resepdapuribu.github.io/media/posts/1/responsive/nasikuning-sm.png 480w ,https://resepdapuribu.github.io/media/posts/1/responsive/nasikuning-md.png 768w"></figure>
<p>Nasi kuning adalah salah satu makanan khas Indonesia yang digemari oleh banyak orang. Warna kuning yang indah dari nasi ini dihasilkan dari penambahan santan dan bahan-bahan lain seperti daun pandan dan bumbu. Rasanya yang lembut dan gurih sangat cocok dihidangkan dengan berbagai jenis lauk pauk, menciptakan kombinasi yang sempurna. Nasi kuning juga sering dihidangkan pada acara-acara spesial seperti pernikahan atau acara keluarga. Mari mulai memasak dan menikmati kelezatan nasi kuning yang diolah dengan resep klasik ini.</p>
<blockquote>
<p class="align-left">Bahan-bahan:</p>
</blockquote>
<ul class="align-left">
<li>1 liter santan kental</li>
<li>1 kg beras</li>
<li>2 lembar daun pandan</li>
<li>1 sdt garam</li>
<li>1 sdt gula pasir</li>
</ul>
<blockquote>
<p class="align-left">Cara Memasak:</p>
</blockquote>
<ol class="align-left">
<li>Cuci beras hingga bersih dan rendam selama 30 menit.</li>
<li>Setelah itu, masukkan beras ke dalam rice cooker atau panci dengan daun pandan.</li>
<li>Tuangkan santan kental dan tambahkan garam dan gula pasir. Aduk rata.</li>
<li>Nyalakan rice cooker atau panci dan tunggu hingga nasi matang (jika menggunakan rice cooker) atau tambahkan air jika perlu saat memasak dengan panci.</li>
<li>Setelah nasi matang, angkat daun pandan dan aduk nasi sebelum dihidangkan.</li>
</ol>
<p class="align-left">Nasi kuning ini cocok dihidangkan dengan lauk pauk seperti ayam goreng, ikan goreng, atau sambal. Selain itu, bisa juga dihidangkan dengan telur dadar atau telur mata sapi.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="flex justify-between">
<div class="text-gray-400 flex self-end lg:self-center justify-center mt-2 gap-3 md:gap-4 lg:gap-1 lg:absolute lg:top-0 lg:translate-x-full lg:right-0 lg:mt-0 lg:pl-2 visible align-left"> </div>
<div> </div>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
